<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<tmx version="1.4">
<header creationdate="Sat Nov 26 11:20:54 2022"
          srclang="de"
          adminlang="de"
          o-tmf="unknown"
          segtype="sentence"
          creationtool="Uplug"
          creationtoolversion="unknown"
          datatype="PlainText" />
  <body>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir werden die Frauen in Europa mit Sicherheit nicht alleine lassen ", schloss sie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We will certainly not leave Europe's women alone", she concluded. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Ich fordere dringend alle EU-Mitgliedstaaten auf, dieses Problem entschlossen anzugehen und aktiv zu kommunizieren, wo und wie die Betroffenen Hilfe erhalten können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>‘‘I urge all EU member states to tackle this problem with determination and to communicate actively where and how those affected can get help. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mitgliedstaaten sollten Opfern flexible Möglichkeiten zur Meldung von Missbrauchsfällen anbieten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Member states should provide victims with flexible tools to report abuse </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wo immer möglich, muss die EU derlei Maßnahmen der Mitgliedstaaten finanziell unterstützen und ihnen helfen, Betroffene darüber zu informieren", fügte sie hinzu. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Wherever possible, the EU must support member states' measures financially and by helping them to communicate about these measures'', she added. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie die Zahlen der OECD zeigen, sind 70% der Beschäftigten im Gesundheitswesen Frauen, ein großer Teil der unbezahlten Pflegearbeit wird von Frauen geleistet, und die bevorstehende Wirtschaftskrise wird Frauen viel härter treffen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As OECD figures show, 70% of the health care workforce are women, a large part of unpaid care work is done by women and the upcoming economic crisis will hit women much harder. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Die COVID-19-Pandemie macht die Ungleichheit der Geschlechter in all ihren Formen und Ausprägungen deutlich sichtbar. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>‘‘The COVID-19 pandemic starkly highlights gender inequality in all its shapes and forms. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Frauen wird die Wirtschaftskrise nach dem Coronavirus viel härter treffen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Women will be hit much harder by the post-coronavirus economic crisis </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist unsere Aufgabe, die körperliche und geistige Gesundheit von Frauen und ihre wirtschaftliche Unabhängigkeit über die COVID-19-Krise hinaus nachhaltig zu stärken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is our job to sustainably strengthen the physical and mental health of women and their economic independence, beyond the COVID-19 crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In Hinblick auf diese Situation erklärte Evelyn Regner (S&amp;D, AT), Vorsitzende des EP-Ausschusses für Frauenrechte und Gleichstellung der Geschlechter: „Diese Tage und die kommenden Wochen sind besonders für Frauen gefährlich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Reacting to this situation, Evelyn Regner (S&amp;D, AT), Chair of the EP Committee on Women's Rights and Gender Equality, declared: ‘‘These days and the weeks ahead are especially dangerous for women. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dies muss auch einfache Möglichkeiten zur Kontaktaufnahme und Benachrichtigung der Polizei wie Textnachrichten oder Online-Chats sowie die Verwendung von Codewörtern mit Ärzten oder Apothekern umfassen", so Regner. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This must also include simple ways to contact and to alert the police, such as text messages or online chats, and the use of code words with doctors or pharmacists. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Frauen in gewalttätigen Beziehungen sitzen zu Hause fest und sind ihrem Täter über längere Zeiträume ausgeliefert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Women in violent relationships are stuck at home and exposed to their abuser for longer periods of time. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Darüber hinaus müssen mehr Plätze in Gewaltschutzeinrichtungen und Frauenhäusern bereitgestellt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, more places in violence protection facilities and women's shelters must be made available. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Vorsitzende des Frauenrechtsausschusses, Evelyn Regner, fordert mehr Unterstützung von Opfern häuslicher Gewalt in der COVID-19-Krise. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Women's Rights committee Chair, Evelyn Regner, urges the EU and member states to increase support to victims of domestic violence during the COVID-19 crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sowohl weltweit als auch in einigen EU-Ländern sollen die Fälle häuslicher Gewalt in der Woche nach Einführung der Ausgangsbeschränkungen Berichten zufolge um ein Drittel angestiegen sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Both globally and in some EU countries, it has been reported that cases of domestic violence rose by a third in the week after lockdown was put in place. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einigen EU-Ländern stiegen die Fälle häuslicher Gewalt um ein Drittel </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Cases of domestic violence rose by a third in some EU countries following lockdown </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir alle stehen vor großen psychologischen Herausforderungen durch Isolation oder Quarantäne, aber Frauen und manchmal Kinder in gewalt-gefährdeten Haushalten stehen vor einem besonders anstrengenden Stresstest. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We are all facing major psychological challenges through isolation or quarantine, but women and sometimes children in unsafe homes are facing a particularly gruelling stress test. We, therefore, must now pay particular attention to this issue and expand our actions to stop violence against women.'' </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Plätze in Schutzunterkünften sind einzurichten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Places in violence protection facilities and shelters must be increased </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dies macht es für sie sehr schwierig, Notrufdienste zu verständigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This makes it very difficult for them to call helplines, as the perpetrator is always around. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Verlangsamung der Ausbreitung des Virus </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Slowing the spread of the virus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Schutz der Umwelt und der Luftfahrtunternehmen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting the environment and airlines </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit dem erweiterten Anwendungsbereich des Fonds werden den Mitgliedstaaten in diesem Jahr bis zu 800 Millionen Euro zur Bekämpfung der Coronavirus-Pandemie zur Verfügung gestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With the newly broadened scope of the fund , up to €800 million will be made available for member states this year to fight the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ziel ist die Verbesserung von Diagnostika, Vorsorgemaßnahmen, klinischem Management und Behandlungsmethoden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The aim is to improve diagnostics, preparedness, clinical management and treatment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch die Verbreitung von Falschinformationen rund um das Coronavirus bereitet Sorgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The spread of disinformation about the coronavirus has also been a concern. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Angesichts der Tatsache, dass Millionen Menschen gezwungen sind, zu Hause zu bleiben, forderte die EU Netflix, Facebook und YouTube auf, die Streamingqualität zu verringern, um einer Überlastung des Internets gegenzusteuern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With millions of people forced to stay at home, the EU has asked Netflix, Facebook and YouTube to reduce streaming quality to avoid overloading the web. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Damit sich die EU besser von den wirtschaftlichen und sozialen Auswirkungen der Pandemie erholen kann, wird die Kommission einen neuen Vorschlag für den langfristigen Haushalt (2021-2027) vorlegen, der auch ein Konjunkturpaket umfassen wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To help the EU recover from the economic and social impact of the pandemic, the European Commission will come up with a fresh proposal for the EU's long-term budget for 2021-2027, which will include a stimulus package. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Über das EU-Forschungsprogramm Horizont 2020 werden 18 Forschungsprojekte und 151 Teams in ganz Europa finanziell unterstützt‚ um rasch einen Impfstoff gegen Covid-19 zu entwickeln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's Horizon 2020 research programme is funding 18 research projects and 151 teams across Europe to help find a vaccine quickly against Covid-19. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So soll jeder das Internet zu Arbeits- oder Freizeitzwecken nutzen können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This allows everyone to use the internet, be it for work or for leisure. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Zentralbank stellt 750 Milliarden Euro zur Erleichterung der Staatsschulden während der Krise sowie 120 Milliarden für "Quantitative Easing" und 20 Milliarden Euro für Schuldenkäufe bereit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Central Bank is providing €750 billion to relieve government debt during the crisis, as well as €120 billion in quantitative easing and €20 billion in debt purchases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zehntausende Europäer , die durch den Coronavirus-Ausbruch auf der ganzen Welt gestrandet waren, konnten dank des EU-Katastrophenschutzverfahrens in ihre Heimatländer zurückgeführt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tens of thousands of Europeans stranded around the world by the outbreak have been returned home thanks to the EU Civil Protection mechanism . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was unternimmt die Europäische Union, um die Auswirkungen der Covid-19-Krise abzufedern, Menschen und Wirtschaft zu schützen und Solidarität zu fördern? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what the EU is doing to mitigate the impact of the Covid19 outbreak, protect people and the economy and promote solidarity. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Europäische Parlament billigte neue Vorschriften, die es den Mitgliedstaaten ermöglichen, im Falle von Notfällen im Bereich der öffentlichen Gesundheit finanzielle Unterstützung aus dem EU-Solidaritätsfonds zu beantragen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament has backed new rules allowing member states to request financial assistance from the EU Solidarity Fund to cover health emergencies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europäische Solidarität </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Boosting European solidarity </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Forschungsförderung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Promoting research </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sicherung der Arbeitsplätze </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting jobs </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Darüber hinaus stimmten die EU-Abgeordneten dafür, den EU-Ländern 37 Milliarden Euro aus den EU-Strukturfonds zur Verfügung zu stellen‚ um die Corona-Krise zu bewältigen und die Gesundheitsversorgung sowie Unternehmen und Arbeitnehmer zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, MEPs voted to make €37 billion from existing EU structural funds available to EU countries to tackle the coronavirus crisis and support healthcare, businesses and workers. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sicherung des Internets </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Safeguarding the internet </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern ein umfangreiches Konjunktur- und Wiederaufbaupaket , das über die bereits ergriffenen Maßnahmen hinausgehen und über einen erweiterten mehrjährigen Finanzrahmen (MFR), die bestehenden EU-Fonds und Finanzinstrumente und durch den EU-Haushalt garantierte Konjunkturbonds finanziert werden sollte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for a massive recovery and reconstruction package to be financed by an increased long-term budget for the EU, existing EU funds and financial instruments, as well as so-called recovery bonds. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>10 Maßnahmen der EU zur Bekämpfung des Coronavirus </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>10 things the EU is doing to fight the coronavirus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unterstützung der Wirtschaft </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Supporting the economy </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU sollte deshalb eine europäische Informationsquelle einrichten, um sicherzustellen, dass alle Bürger Zugang zu genauen und überprüften Informationen haben, so die Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for a European information source to ensure that all citizens have access to accurate and verified information and asked social media companies to tackle myths and propaganda. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um die Übertragung des Virus innerhalb und außerhalb Europas zu begrenzen, hat die EU ihre Außengrenzen für nicht notwendige Reisen geschlossen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To help limit the transmission of the virus in Europe and beyond, the EU has closed its external borders to non-essential travel, while ensuring essential goods keep moving across the EU through the introduction of green lanes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament unterstützte den Vorschlag der Kommission, die EU-Vorschriften über Start- und Landeslots vorübergehend auszusetzen , um Leerflüge zu verhindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament has supported the Commission's proposal to temporarily stop empty "ghost flights" . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Für das Europäische Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten (ECDC) , das Risikobewertungen durchführt und epidemiologische Informationen zum Covid-19-Ausbruch erhebt, wurden zusätzliche Mittel mobilisiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Additional resources are foreseen for the European Centre for Disease Prevention and Control , which provides rapid risk assessments and epidemiological updates on the outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sicherung des wirtschaftlichen Aufschwungs </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assuring the EU's recovery </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In der Folge kann der EIF Garantien stellen, die Banken und anderen Kreditgebern Anreize bieten, mindestens 100 000 europäischen Unternehmen Liquidität zur Verfügung zu stellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has also unlocked €1 billion from the European Fund for Strategic Investments, that will allow the European Investment Fund to issue guarantees to encourage banks and other lenders to provide up to €8 billion of liquidity in support to some 100,000 European businesses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU-Kommission schlägt ein Instrument der staatlich unterstützten Kurzarbeit ( SURE ) vor, um sicherzustellen, dass Arbeitnehmer ihren Arbeitsplatz behalten können, auch wenn Unternehmen aufgrund der Corona-Krise weniger Aufträge erhalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure employees can keep their job when companies run out of work due to the coronavirus crisis, the Commission has proposed the concept of state-supported short time work ( Sure ). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Kommission präsentierte einen europäischen Fahrplan zur koordinierten Aufhebung der infolge der Ausbreitung des Coronavirus getroffenen Eindämmungsmaßnahmen, der eine Ausweitung der Testkapazitäten und die Bereitstellung persönlicher Schutzausrüstungen vorsieht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the Commission presented its post-lockdown roadmap for effective and coordinated exit strategy with large-scale testing and protective materials for people. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So sind die Fluggesellschaften nicht mehr verpflichtet, ihre geplanten Start- und Landezeitnischen zu nutzen, um sie in der folgenden Saison zu behalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>By waiving the rule that obliges airlines to operate their planned take-off and landing slots to keep them the following season, the EU is ending unnecessary emissions and helping airlines adjust to lower demand. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein strategischer Vorrat der EU an medizinischen Ausrüstungen wie Beatmungsgeräten und Schutzmasken unterstützt die EU-Länder in ihren Bemühungen zur Bewältigung der Pandemie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU-countries have speedy access to the first ever RescEU stockpile of medical equipment , such as ventilators and protective masks, under the Civil Protection Mechanism. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU mobilisiert 3 Milliarden Euro an Soforthilfen für nationale Gesundheitssysteme , um die Testkapazitäten zu verbessern und das medizinische Personal bei der Versorgung der Patienten zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the EU has set up a huge international tender allowing member states to make joint purchases of equipment and drugs and is mobilising €3.08 billion in EU aid to purchase more tests and help medical staff care for patients. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Europäische Parlament setzt sich auch online für den Schutz der Europäer ein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament is also committed to protecting Europeans when they are online. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein Produkt sei "nur heute verfügbar", "schnell ausverkauft" usw. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Claims that the product is: "only available today", "sells out fast", etc. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Covid-19: Achtung vor Online-Betrug und unlauteren Praktiken </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: watch out for online scams and unfair practices </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In der EU tätige Betreiber von Plattformen, die Kenntnis von illegalen Aktivitäten auf ihren Websites erlangen, sind verpflichtet, einzugreifen . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Platform operators active in the EU who become aware of illegal activity taking place on their websites are obliged to intervene . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um das Problem des Online-Betrugs im Zusammenhang mit der Coronavirus-Krise anzugehen, haben die Europäische Kommission und die Verbraucherschutzbehörden der Mitgliedstaaten eine Reihe gemeinsamer Maßnahmen eingeleitet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To tackle the issue of online scams surrounding the coronavirus outbreak, the European Commission and consumer protection authorities in the member states have launched a number of joint measures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zuverlässige Informationsquellen über das Coronavirus sind nationale Regierungen, Gesundheitsbehörden oder internationale Organisationen wie die Weltgesundheitsorganisation . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Always look at reliable sources for information about the coronavirus: national governments, health authorities or international organisations such as the World Health Organization . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wo ist Vorsicht angeraten? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What to look out for </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Explizite oder implizite Aussagen, ein Produkt könne eine COVID-19-Infektion verhindern oder heilen, werden getätigt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Explicit or implicit claims that a product can prevent or cure Covid-19 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 23. März 2020 wandte sich der EU-Kommissar für Justiz und Verbraucher, Didier Reynders, in einem Schreiben an verschiedene Plattformen, soziale Medien, Suchmaschinen und Online-Marktplätze , mit der Bitte um Zusammenarbeit bei der Betrugsbekämpfung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 23 March, Didier Reynders, the commissioner responsible for justice and consumers, wrote to various platforms, social media, search engines and market places to ask for their their cooperation in taking down scams such as fake cures for the coronavirus from their platforms. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dank der Richtlinie über unlautere Geschäftspraktiken (UGP-Richtlinie) ist es in der EU verboten, Verbraucher bezüglich der Vorteile oder Wirkung eines Produktes zu täuschen und zu behaupten, es könne eine Krankheit heilen oder sei nur für einen begrenzten Zeitraum erhältlich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Certain practices are prohibited in the EU, thanks thanks to the Unfair Commercial Practices Directive , including deceiving consumers about the benefits or results expected from a product, claiming it can cure an illness or tsaying hat it is available for a limited time only. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Stößt man auf einer Online-Plattform auf unbegründete oder irreführende Behauptungen, sollte man den Betreiber der Plattform darüber informieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If you come across unsupported or misleading claims on an online platform, use the platform operators' reporting tool to inform them of that fact. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Da immer mehr Menschen zu Hause bleiben, boomt der Online-Handel. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As more people are staying at home due to self-isolation and social distancing, online shopping is on the rise. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Namen oder Logos von Behörden, amtlichen Sachverständigen oder internationalen Institutionen, die die schützende oder heilende Wirkung angeblich bestätigen, werden verwendet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The use of names or logo of government authorities, official experts or international institutions that have allegedly endorsed them, but with no hyperlinks or references to official documents </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Pauschale Behauptungen wie "niedrigster Preis", "einziges Mittel gegen COVID-19" usw. locken zum Kauf. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Sweeping claims such as: "lowest price on the market", "only product that can cure Covid-19 infection" etc. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Aussage über die Heilkraft eines Produktes muss vom Händler belegt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Any claim made by a trader that their product can cure an illness needs to be backed up by evidence. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Masken, Medikamente oder Handdesinfektionsmittel werden fälschlicherweise als exklusive "Heil- und Schutzmittel" zu einem Vielfachen ihres tatsächlichen Wertes verkauft. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>False claims can be about anything from masks and caps to drugs and hand sanitiser - erroneously labelled as the only cure for coronavirus or the only protection against the coronavirus - and sold at many times their actual worth. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Aufgrund der angeblichen Heilkraft eines Produkts wird ein exorbitanter Preis verlangt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Exorbitant prices due to the alleged healing powers of the products </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Beweis für die Wirkkraft eines Produktes wird auf inoffizielle Quellen wie selbsternannte "Ärzte" verwiesen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The use of unofficial sources, such as self-declared doctors to back up claims </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Online-Plattformen sollen unterstützt werden, illegale Praktiken leichter erkennen, unterbinden und künftig verhindern zu können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 20 March, these authorities issued a common position on the most reported scams and unfair practices to help online platforms better identify such illegal practices, take them down and prevent the reappearance of similar ones. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Verbraucher sollen zum Kauf bewegt werden, indem davor gewarnt wird, dass bestimmte Produkte in Kürze nicht mehr erhältlich seien. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Traders also use other tricks, such as falsely claiming that the products are scarce to push consumers into buying. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Von angeblichen Heilmitteln bis zu Wucherpreisen, so mancher Online-Händler nutzt die Angst vor dem Coronavirus schamlos aus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As some online vendors exploit fears around the coronavirus outbreak to peddle fake cures or hike prices, the EU is taking action. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ihre Ängste machen sich unseriöse Händler zu eigen, um kostspielige Heilmittel oder gefälschte Produkte zu verkaufen, die vor einer Infektion mit dem Coronavirus schützen sollen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While we try to protect ourselves and our families from the virus, some traders are taking advantage of that anxiety to sell fake cures or products that allegedly prevent infection at very high prices. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist eine außerordentliche Zeit für die Regierungen und das Parlament ist das 'Krankenhaus' der Demokratie." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is an extraordinary time for governments and Parliament is the hospital of democracy." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Je entschlossener unser Handeln jetzt ist, desto weniger dramatisch werden die wirtschaftlichen und umfassenderen Auswirkungen dieser Krise morgen sein und desto früher werden wir in der Lage sein, wieder ein normales Leben zu führen", argumentierte sie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"The more decisive our action now, the less dramatic the economic and wider impact of this crisis will be tomorrow and the sooner we will be able to return to normal life." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Michel forderte ferner ein gemeinsames Vorgehen auf EU-Ebene und erklärte: "Manchmal braucht es eine Krise, um die Menschen zusammenzubringen." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Michel also urged joint action at EU level, saying: "Sometimes it takes a crisis to bring people together." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Es ist an der Zeit, Tabus zu brechen; nur so können wir diese Pandemie und die Klimaprobleme von morgen bewältigten." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"It is time to do away with taboos; it is the only way to deal with this pandemic today and with the climate issues tomorrow." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er forderte Maßnahmen zur Unterstützung stark betroffener Sektoren, wie Tourismus, Verkehr und Landwirtschaft, den Abbau von Bürokratie sowie eine Überarbeitung des EU-Haushalts. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He called for measures to support hard-hit sectors such as tourism, transport and agriculture, as well as the removal of red tape and an overhaul of the EU budget. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europa brauche einen Marshallplan, eine digitale Strategie und den Grünen Deal sowie "den nötigen Ehrgeiz, um seine Strategie umzusetzen". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He said that Europe needed a Marshall Plan, a digital strategy and the Green Deal as well as "ambition to implement its strategy". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Französin Manon Aubry (GUE/NGL) machte die Sparmaßnahmen, die in den letzten zehn Jahren durchgeführt worden waren, für den Abbau der Kapazitäten im Gesundheitswesen in ganz Europa verantwortlich und kritisierte die Fokussierung auf die Eindämmung der Staatsverschuldung, die die Fähigkeit der Regierungen, Krisen zu bewältigen, einschränke. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>GUE/NGL member Manon Aubry (France) blamed austerity measures implemented over the past decade for the reduction of health care capacity across Europe, and criticised the focus on containing public debt that restricts governments' ability to deal with crises. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es wird von größter Bedeutung sein, eine schrittweise Lockerung der Auflagen zu koordinieren sowie den Weg zum Ausstieg und zur Erholung zu ebnen, um Rückschritte oder einen Rückfall in die verheerende Krise zu vermeiden." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will be of the utmost importance to coordinate the gradual relaxation of the lockdown as well as the path to exit and recovery... to avoid any backtracking or any devastating return to crisis." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Diese schwierigen Zeiten sind ein Test für uns alle", sagte Dacian Cioloș (Renew Europe, Rumänien) und rief zu Solidarität und Zusammenarbeit bei der Bewältigung der Gesundheitskrise auf. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"These difficult times are a test for everybody," said Renew Europe member Dacian Cioloș (Romania), calling for solidarity and cooperation in dealing with the health crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er wies darauf hin, dass die EU schon vor der Krise Jahre mit schwachem Wachstum erlebt habe, und sprach sich dafür aus, die EU-Vorschriften zu ändern, um die Wirtschaft anzukurbeln und mehr Unabhängigkeit zu gewährleisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He noted that even before the crisis the EU had experienced years of low growth and argued that EU rules should be changed to boost the economy and ensure more self-sufficiency. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament ist in diesen Zeiten von entscheidender Bedeutung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament is essential in times of a pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Marco Campomenosi (ID, Italien) berichtete über die Frustration der Menschen, die sich selbst überlassen seien und wieder arbeiten wollten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>ID member Marco Campomenosi (Italy) spoke of the frustration of people left to their own devices and wanting to get back to work. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Wir sehen, dass die Globalisierung und der Wunsch nach immer mehr nicht immer die richtige Antwort sind, sondern auf Kosten der Widerstandsfähigkeit und der Fähigkeit gehen, Schocks zu bewältigen", erklärte Philippe Lamberts (Grüne/EFA, Belgien). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We see that globalisation and wanting more and more are not always the answer, but come at the expense of resilience and capacity to deal with shocks," said Greens/EFA member Philippe Lamberts (Belgium). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Die Entscheidungen, die wir jetzt treffen, werden die Zukunft Europas bestimmen; ob Europa gestärkt wird oder ob die Bürger ihren Glauben in das europäische Projekt verlieren", erklärte die spanische Abgeordnete Iratxe García Pérez (S&amp;D). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"The decisions we take now will determine Europe's future: whether Europe will emerge stronger or whether citizens will lose their faith in the European project," said S&amp;D member Iratxe García Pérez (Spain). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die meisten Abgeordneten begrüßten die von Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen angekündigten Pläne, für massive Investitionen zu sorgen, um eine widerstandsfähigere, umweltfreundlichere und digitale Wirtschaft zu schaffen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Most MEPs welcomed the plans announced by Von der Leyen to ensure massive investment with the aim of creating a more resilient, green and digital economy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Parlamentspräsident David Sassoli eröffnete die Plenartagung mit den Worten: "Wir wollen stärker aus dieser Krise kommen und die Herausforderungen von morgen besser bewältigen können [...]. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament President David Sassoli said in his opening remarks: "We want to exit this crisis stronger, more robust, in a better position to tackle the challenges of tomorrow... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Debatte mit EU-Ratschef Charles Michel und Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen am 16. April wiesen die Abgeordneten darauf hin, dass Solidarität und ehrgeizige neue Lösungen erforderlich seien, um den Ausbruch von Covid-19 und die sich daraus ergebenden wirtschaftlichen Herausforderungen zu bewältigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a discussion with Charles Michel, President of the European Council, and Ursula von der Leyen, President of the European Commission, MEPs said that solidarity and ambitious new solutions were needed to overcome the coronavirus outbreak and the resulting economic challenges. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Wir müssen klar und deutlich sagen, dass Europa auf seine koordinierende Rolle völlig unvorbereitet war", erklärte der italienische Abgeordnete Raffaele Fitto (EKR). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We have to say loud and clear that Europe was completely unprepared in the coordination role that it had to play" in the crisis, said ECR member Raffaele Fitto (Italy). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er wies jedoch auch auf Fehler in der anfänglichen Reaktion auf die Krise hin: "Wir hätten früher handeln können, wir hätten entschlossener handeln können, wir hätten tatsächlich gemeinsam handeln können." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He pointed out mistakes in the initial response to the crisis: "We could have acted earlier, we could have acted more decisively, we could have actually acted together", but added: "The European Union is the great hope that millions of Spaniards are looking to". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es sei nun ein ganz entscheidender Moment, betonten viele Abgeordneten, die im Plenarsaal des Parlaments anwesend waren oder aus der Ferne an der Debatte teilnahmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many of those speaking in Parliament's plenary chamber or through a remote connection, underlined how critical the moment was. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein Umdenken, was die Organisation unserer Gesellschaft anbelange, und eine "neue Art des Lebens, der Produktion und des Reisens" seien nötig, so Lamberts. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He called for a rethink of how society was organised and a "new way of living, producing, moving, travelling". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Er betonte die Rolle des Parlaments: "Während die Pandemie im Gange ist, kann das Parlament seine Tore nicht schließen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On behalf of the EPP group, Esteban González Pons (Spain) underlined Parliament's role: "While the plague is going on, the Parliament cannot close... </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Von der Leyen hob dabei die entscheidende Rolle des langfristigen EU-Haushalts hervor und bezeichnete ihn als "wichtigstes Instrument für unseren Aufschwung". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Von der Leyen highlighted the crucial role of the EU long-term budget, describing it as "the mothership of our recovery" and spoke of the need for a new Marshall Plan, in reference to the programme that helped rebuild European countries' economies after the Second World War. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hier einige Tipps, wie man sich schützen kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Below are tips on how to protect yourself. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Volkswirtschaften Europas könnten sich nur dann erholen, wenn die Mitgliedstaaten gemeinsam handelten, warnte Parlamentspräsident David Sassoli auf dem heutigen EU-Gipfel. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe's economies can only be relaunched by member states acting together, Parliament President David Sassoli warned EU leaders. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Folgen des Coronavirus in Afrika könnten verheerend sein: Europa sollte grenzübergreifend agieren, sagt Tomas Tobé, Vorsitzender des Entwicklungsausschusses. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coronavirus in Africa could be devastating, which is why Europe's response should go beyond our borders, said development committee chair Tomas Tobé. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern ein umfangreiches Konjunkturpaket zur Unterstützung der Wirtschaft nach der Krise, das auch durch den EU-Haushalt garantierte Konjunkturbonds umfasst. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs want to see a massive recovery package to support the European economy after the COVID-19 crisis, including recovery bonds guaranteed by the EU budget. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäer erwarteten, dass die EU und die Regierungen entschlossen handeln, um den Weg aus der Krise zu ebnen und ein widerstandsfähigeres Europa aufzubauen, so die Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europeans expect the EU and governments to act decisively to pave a way out of the crisis and build a more resilient Europe, MEPs said during a plenary debate on 16 April. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament hat zusätzliche Maßnahmen gebilligt, damit EU-Mittel zur Bekämpfung der COVID-19-Pandemie sofort und mit größter Flexibilität eingesetzt werden können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs adopted additional measures so that EU funding can be granted immediately and with exceptional flexibility to combat the COVID-19 pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die neuesten Nachrichten zu den EU-weit koordinierten Maßnahmen zur Bewältigung der Coronavirus-Pandemie und der Arbeit des Europäischen Parlaments. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out the latest news on the EU-coordinated response to the coronavirus outbreak and the European Parliament's actions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rund um das neuartige Coronavirus werden zahlreiche Falschinformationen verbreitet, die die Bemühungen zur Eindämmung der Pandemie behindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The outbreak of the coronavirus has led to disinformation that hampers efforts to contain the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament ist entschlossen, die EU-Länder beim Umgang mit dem Coronavirus-Ausbruch und der Bewältigung der sozioökonomischen Folgen bestmöglich zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament is committed to helping EU countries deal with the coronavirus and address the socio-economic impact of the outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament hat neue Maßnahmen gebilligt, um die Gesundheitssysteme in den am stärksten von der Corona-Krise betroffenen EU-Regionen mit Hilfen von über 3 Milliarden Euro zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament has adopted new measures mobilising €3 billion of targeted support for health care systems in EU regions that have been hit the hardest by the corona crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU hat Sofortmaßnahmen eingeleitet, um von der Coronavirus-Pandemie betroffene Landwirte und Fischer dabei zu unterstützen, die Lebensmittelversorgung sicherzustellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has approved emergency measures to help farmers and fishermen affected by the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU unterstützt die Bemühungen, so rasch wie möglich einen Impfstoff und wirksame Behandlungen zu entwickeln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As the world struggles to contain the coronavirus pandemic, the EU is supporting efforts to develop vaccines and effective treatments as soon as possible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was kann man dagegen unternehmen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Read on to find out what you can do. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU-Länder tun ihr Bestes, um sich in der Corona-Krise gegenseitig zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>From donating ventilators to taking in critical patients, EU countries are doing their best to help each other in the corona crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Zuge der Covid-19-Pandemie nimmt die Cyberkriminalität stark zu. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Cybercrime has rocketed since the start of the Covid-19 pandemic as many try to exploit people's fears. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament hat die Regeln des EU-Hilfsfonds für die am stärksten benachteiligten Personen abgeändert, um sicherzustellen, dass Hilfe weiterhin dort geleistet wird, wo sie gebraucht wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure that the most vulnerable continue to get the help they need, Parliament has adopted changes to the rules on the Fund for European Aid to the Most Deprived. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Weltgemeinschaft versucht, die Coronavirus-Pandemie einzudämmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU response to the coronavirus pandemic </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU startet ein 100 Milliarden Euro schweres Programm, um durch die Coronavirus-Pandemie bedrohte Arbeitsplätze und Erwerbstätige zu schützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU will provide additional financial support to member states to protect jobs and workers affected by the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Text wurde mit 395 Ja-Stimmen bei 171 Gegenstimmen und 128 Enthaltungen angenommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The text was adopted by 395 votes in favour, 171 against with 128 abstentions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Größere Handlungsbefugnisse für die EU im Falle grenzübergreifender Gesundheitsbedrohungen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Greater powers for EU to act in the case of cross-border health threats </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU sollte deshalb eine europäische Informationsquelle einrichten, um sicherzustellen, dass alle Bürger Zugang zu genauen und überprüften Informationen haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU should therefore establish a European information source to ensure that all citizens have access to accurate and verified information. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rechtsstaatlichkeit und Demokratie in Europa zu Zeiten von COVID-19: Ungarn, Polen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>State of rule of law and democracy in COVID-19 Europe: Hungary, Poland </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Den Rat soll die Debatten und Verfahren im Zusammenhang mit den laufenden Verfahren nach Artikel 7 gegen Polen und Ungarn wieder auf seine Tagesordnung zu setzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council shall put the discussions and procedures related to the ongoing Article 7 procedures against Poland and Hungary back on its agenda. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine europäische Informationsquelle zur Bekämpfung von Falschinformationen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European information source to counter disinformation </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgeordnete kritisieren jüngste politische Entwicklungen in Ungarn und Polen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs deeply critical of latest political developments in Hungary and Poland </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Schließlich hebt die Resolution hervor, dass Falschinformationen über COVID-19 derzeit ein großes Problem im Zusammenhang mit der öffentlichen Gesundheit sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Finally, the resolution stresses that disinformation about COVID-19 is a major public health problem. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gemeinsame Ausrüstung, Materialien und Arzneimittelvorräte könnten schnell mobilisiert werden, um Leben zu retten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Common equipment, material and medicine stocks could be quickly mobilised to save lives. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein solches Paket sollte jedoch nicht mit einer Vergemeinschaftung bestehender Schulden einhergehen, sondern auf künftige Investitionen ausgerichtet sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It should not, however, involve the mutualisation of existing debt, but focus on future investment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Koordiniertes Vorgehen nach Ausgangssperre erforderlich </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coordinated post-lockdown approach needed </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Union muss nicht nur gestärkt aus dieser Krise hervorgehen, sondern ihre Institutionen müssen auch umfangreichere Befugnisse erhalten, um im Falle von grenzüberschreitenden Gesundheitsbedrohungen tätig zu werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Not only must the European Union emerge stronger from this crisis, its institutions should also be empowered to act when cross-border health threats arise. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wirtschaftsreformen sollten „Konjunkturbonds" beinhalten, die durch den EU-Haushalt garantiert werden </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Economic reform should include "recovery bonds", guaranteed by the EU budget </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einige Abgeordnete nahmen aus der Ferne an der Sonder-Plenardebatte über die Reaktion der EU auf COVID-19 im Brüsseler Plenarsaal teil </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some MEPs participated remotely in the special plenary debate on EU response to COVID-19 in the Brussels chamber. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern auch zusätzliche EU-Mittel zur Finanzierung einer raschen Erforschung von Impfstoffen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also want to see additional EU funding to finance speedy research to find a vaccine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern ebenfalls die Unternehmen im Bereich der sozialen Medien auf, proaktiv die notwendigen Maßnahmen zu ergreifen, um Desinformation und Hetze im Zusammenhang mit dem Coronavirus zu unterbinden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also call on social media companies to proactively take the necessary measures to stop disinformation and hate speech related to the coronavirus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer am Freitag angenommenen Entschließung begrüßt das Parlament die bislang auf EU-Ebene ergriffenen Maßnahmen in Form von Fiskalmaßnahmen und Liquiditätshilfe zur Bekämpfung der Pandemie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on Friday, Parliament welcomes the EU's fiscal measures and liquidity support to address the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament fordert auch die Schaffung eines europäischen Mechanismus für Maßnahmen im Gesundheitswesen, um künftig besser auf jegliche Arten von Gesundheits- oder Sanitärkrisen auf Unionsebene reagieren zu können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament also calls for the creation of a European Health Response Mechanism, to ensure a better response to any type of health or sanitary crisis in the future. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern auch die Schaffung einer dauerhaften europäischen Arbeitslosenrückversicherungsregelung und eines Coronavirus-Solidaritätsfonds der EU mit einer Ausstattung von mindestens 50 Milliarden Euro. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also call for a permanent European Unemployment Reinsurance Scheme and want to establish an EU Coronavirus Solidarity Fund of at least EUR 50 billion. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie fordern die Mitgliedstaaten auf, gemeinsam Kriterien für die Aufhebung der Quarantäne und anderer Notfallmaßnahmen zu entwickeln und verlangen von der Kommission, eine wirksame Ausstiegsstrategie auf den Weg zu bringen, die groß angelegte Tests und persönliche Schutzausrüstung für möglichst viele Bürger umfasst. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They urge EU countries to jointly develop criteria for lifting the quarantine and other emergency measures, and ask the European Commission to launch an effective exit strategy that includes largescale testing and personal protective equipment for the largest possible number of citizens. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In Bezug auf Polen heißt es, die Änderung des Wahlrechts durch die polnische Regierung sei gesetzeswidrig, und deren Entscheidung, die Präsidentschaftswahl inmitten einer Pandemie stattfinden zu lassen, „absolut unvereinbar mit den europäischen Werten". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Furthermore, they highlight that the Polish government's decision to change the electoral code is unlawful and consider holding presidential elections in the middle of a pandemic to be totally incompatible with European values. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dies würde sie in die Lage versetzen, die Reaktion auf europäischer Ebene unverzüglich zu koordinieren und die erforderlichen Ressourcen dorthin zu leiten, wo sie am dringendsten benötigt werden, unabhängig davon, ob es um materielle (z. B. Schutzmasken, Beatmungsgeräte und Arzneimittel) oder finanzielle Ressourcen geht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This would enable them to coordinate the response at European level without delay, and direct the necessary resources to where they are most needed, be they material like face masks, respirators and medicines or financial aid. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten sprechen sich auch für eine Steigerung der Herstellung wichtiger Produkte wie Arzneimittel, pharmazeutische Inhaltsstoffe, Medizinprodukte, medizinische Ausrüstung und medizinische Materialien in der EU aus, um besser auf künftige globale Schocks vorbereitet zu sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also voice their support for increasing EU production of key products such as medicines, pharmaceutical ingredients, medical devices, equipment and materials, to be better prepared for future global shocks. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie bestehen darauf, dass die Binnengrenzen der EU offen bleiben müssen, um sicherzustellen, dass Arzneimittel, persönliche Schutzausrüstungen, medizinische Geräte, Lebensmittel und lebenswichtige Güter zirkulieren können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They insist that borders within the EU must be kept open to ensure that medicines and protective equipment, medical devices, food and essential goods can circulate. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der EU-Binnenmarkt sei die Quelle „unseres gemeinsamen Wohlstands" und ein Schlüsselelement der unmittelbaren und fortlaufenden Reaktion auf den COVID-19-Ausbruch, unterstreichen die Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's single market is the source of "our collective prosperity" and key to the immediate and continuous response to COVID-19, MEPs stress. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten äußern zudem starke Bedenken hinsichtlich der Entscheidungen der ungarischen Regierung, den Ausnahmezustand unbefristet zu verlängern, sich unbefristet dazu zu ermächtigen, per Dekret zu regieren, und die Kontrolle der Notfallmaßnahmen durch das Parlament zu schwächen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also voice strong concerns regarding steps taken by the Hungarian government to prolong the country's state of emergency indefinitely, to rule by decree without a time limit and to weaken the parliamentary emergency oversight. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dieser Fonds würde die Gesundheitssysteme aller Mitgliedstaaten bei ihren finanziellen Anstrengungen während der aktuellen Krise zu unterstützen und Investitionen in das Gesundheitswesen in der Zeit nach der Krise fördern, damit die Gesundheitssysteme widerstandsfähiger werden und eine Ausrichtung auf die besonders schutzbedürftigen Personen erfahren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This fund would support the financial efforts undertaken by the healthcare sectors in all member states during the current crisis, as well as future investments in order to make healthcare systems more resilient and focused on those most in need. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie fordern die Kommission auf, schnellstmöglich zu bewerten, ob die Notmaßnahmen mit den EU-Verträgen vereinbar sind sowie sämtliche verfügbaren Instrumente und - auch finanziellen - Sanktionen der EU umfassend zu nutzen, um gegen diesen schwerwiegenden und anhaltenden Verstoß vorzugehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They call on the European Commission to urgently assess whether the emergency measures taken are in line with the EU Treaties, and to make use of all available EU tools and sanctions to address this serious and persistent breach, including budgetary ones. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine gemeinsame europäische Antwort auf COVID-19 ist entscheidend, auch nach der Ausgangssperre </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A joint European response to COVID-19 is crucial, also post-lockdown </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gemeinsame Maßnahmen der EU zur Bekämpfung der COVID-19-Pandemie sind unerlässlich, so der Text der Entschließung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Joint European action to combat the COVID-19 pandemic is indispensable, the resolution states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten unterstreichen ferner die Notwendigkeit eines Ansatzes für die Zeit nach der Ausgangssperre in der EU, um ein erneutes Aufflammen des Virus zu vermeiden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs further underline the need for a coordinated post-lockdown approach in the EU, in order to avoid a resurgence of the virus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Mittelpunkt des Konjunktur- und Wiederaufbaupakets sollten der europäische Grüne Deal und der digitale Wandel stehen, damit die Wirtschaft angekurbelt wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Green Deal and the digital transformation should be at its core in order to kick-start the economy, MEPs stress. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europa brauche ein umfangreiches Konjunktur- und Wiederaufbaupaket, das über die bereits ergriffenen Maßnahmen hinausgeht und über einen erweiterten mehrjährigen Finanzrahmen (MFR), die bestehenden Fonds und Finanzinstrumente der EU und durch den Haushalt der Union garantierte Konjunkturbonds finanziert werden sollte, betonen die Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Beyond what is already being done, Europe needs a massive recovery and reconstruction package to be financed by an increased long-term budget (MFF), existing EU funds and financial instruments, as well as "recovery bonds" guaranteed by the EU budget, MEPs say. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Links zu den Redebeiträgen während der Debatte am Donnerstag </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Watch live replays from Thursday's debate </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Änderungen der Tagesordnung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Changes to the agenda </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eröffnung der außerordentlichen Plenartagung zu den COVID-19-Maßnahmen der EU </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Opening - April extraordinary plenary session on EU COVID-19 measures </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Präsident Sassoli sprach den Familien der Opfer von COVID-19 sein Beileid aus und dankte den Gesundheits-Fachkräften und engagierten Bürgern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>President Sassoli offered condolences to the families of the victims of COVID-19 and thanked health workers and engaged citizens. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der abgeänderte Tagungskalender des Parlaments kann hier heruntergeladen werden . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament's revised calendar can be found here . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Änderungen der Tagesordnung mit den zehn Dringlichkeitsverfahren und dem Zeitplan für die Abstimmungen steht hier zur Verfügung . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The changes to the agenda with ten urgency procedures added and timing of votes can be found here . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zugleich haben wir den Behörden in Straßburg und Luxemburg angeboten, die Räumlichkeiten des Parlaments für notfallbezogene Aktivitäten zu nutzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament has given the authorities in Brussels, Luxembourg and Strasbourg the use of its premises for emergency-related activities. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU ergreift Maßnahmen, um die Gesundheitssysteme zu unterstützen und lebenswichtige medizinische Produkte zur Verfügung zu stellen, die Forschung zu fördern, Arbeitsplätze zu erhalten und Familien und die Schwächsten zu unterstützen sowie Landwirten, Fischern und Unternehmen Hilfe zu leisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is acting to support health systems and make essential medical products available, support research, help preserve jobs and support families and the most vulnerable, and to provide help to farmers, fishermen and businesses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Präsident David Sassoli bei der Eröffnung der außerordentlichen April-Plenartagung in Brüssel </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>President David Sassoli opens the extraordinary April plenary session in Brussels.© European Parliament </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Woche werden wir eine Entschließung über koordinierte EU-Maßnahmen zur Bekämpfung der Pandemie und ihrer Folgen sowie andere dringende Maßnahmen diskutieren und darüber abstimmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs will discuss and vote on a resolution on coordinated EU action to combat the pandemic and its consequences, including orderly exit strategies from confinement. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie verdienen unsere ganze Unterstützung, Bewunderung und Dankbarkeit für die Arbeit, die sie leisten, und für die Großzügigkeit, die sie selbst unter den schwierigsten Umständen an den Tag legen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Healthcare workers are at the forefront of this fight, the president said, adding that they deserve all our support, admiration and gratitude for the work they are doing and for the generosity they show even in the most difficult circumstances. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ich habe es bereits gesagt und ich wiederhole es: Die Menschlichkeit unserer Bürger ist unser größtes Kapital." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Thanking all those making sacrifices, President Sassoli said "The humanity of our citizens is our greatest asset." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dies sind die Städte, die uns aufnehmen, und dafür sind wir ihnen sehr dankbar", so Sassoli. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We owe the cities that host us a debt of gratitude", he added. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abstimmungsergebnisse für das Paket: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vote results for the package: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission wird die medizinische Versorgung zu 100% finanzieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission will finance 100% of the medical supplies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Aufnahmestaat wird für die Beschaffung der Ausrüstung verantwortlich sein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The hosting state will be responsible for procuring the equipment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Zentrum für die Koordination von Notfallmaßnahmen wird die Verteilung der Ausrüstung verwalten, um sicherzustellen, dass sie dorthin gelangt, wo sie am dringendsten benötigt wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Emergency Response Coordination Centre will manage the distribution of the equipment to ensure it goes where it is needed most. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgeordnete des Haushaltsausschusses forderten bereits im März die Freistellung der im EU-Haushalt 2020 verbleibenden Finanzmittel. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Budget Committee MEPs already called in March for available financial means remaining in the 2020 budget to be mobilised. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission hat vor kurzem zwei Berichtigungshaushaltsentwürfe ( DAB 1/2020 und 2/2020 ) als Teil eines umfassenden Maßnahmenpakets zur Unterstützung der Bekämpfung der Ausbreitung von COVID-19 vorgestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Recently, the Commission proposed two Draft Amending Budgets ( DAB 1/2020 and 2/2020 ) as part of a comprehensive set of measures to provide support in the fight against the COVID-19 outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die rescEU-Kapazität für medizinische Ausrüstung wird in einem oder mehreren Mitgliedsstaaten untergebracht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The rescEU medical capacity stock will be hosted by one or several member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Soforthilfeinstrument (Emergency Support Instrument, ESI) wurde 2016 geschaffen, um dem massiven Flüchtlingszustrom in Griechenland zu begegnen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Emergency Support Instrument (ESI) was created in 2016 to deal with the massive influx of refugees in Greece. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bevorratung und Verteilung von medizinischem Material in ganz Europa </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Stock-piling and distribution of medical supplies across Europe </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Finanzpaket enthält zusätzliche Mittel, z.B. zur Unterstützung Griechenlands bei der Bewältigung des Migrationsdrucks </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Financial package contains additional funds, e.g. to help Greece tackle migratory pressures </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Initiative soll es der EU ermöglichen, dringende medizinische Hilfsgüter wie Masken und Beatmungsgeräte zu kaufen, medizinische Geräte und Patienten in grenzübergreifenden Regionen zu transportieren, die Einstellung von zusätzlichem medizinischem Fachpersonal zu finanzieren, das an Brennpunkten in der gesamten EU eingesetzt werden kann, sowie die Mitgliedstaaten beim Bau mobiler Feldkrankenhäuser zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The initiative should allow the EU to buy urgent medical supplies, such as masks and respiratory equipment, transport medical equipment and patients in cross-border regions, finance the recruitment of additional healthcare professionals to be deployed to hotspots across the European Union, as well as helping member states to construct mobile field hospitals. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Mittel zur Deckung des erhöhten Bedarfs der Gesundheitssysteme der EU-Länder aufgrund der Pandemie </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU funds to cover increased needs of member states' healthcare systems due to pandemic </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Tests und Unterstützung für Ärzte und Pflegepersonal: Die Abgeordneten haben am Freitag 3,08 Milliarden Euro an EU-Hilfen gebilligt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More tests, help for doctors and nurses to care for the sick: Parliament approved €3.08 billion in EU aid on Friday. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>COVID-19: Parlament unterstützt EU-Gesundheitssektor mit über 3 Milliarden Euro </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: MEPs free up over €3 billion to support EU healthcare sector </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit den EU-Mitteln sollen die Gesundheitssysteme in den EU-Mitgliedsstaaten direkt bei der Bekämpfung der Coronavirus-Pandemie unterstützt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU funds should directly support healthcare systems in EU member states in their fight against the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Insgesamt 3,08 Milliarden Euro aus dem EU-Haushalt werden hauptsächlich über das Soforthilfeinstrument (2,7 Milliarden Euro) und im Rahmen des Unionsverfahrens für den Katastrophenschutz der EU „ rescEU " (380 Millionen Euro) bereitgestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A total of €3.08 billion from the EU budget will be channelled mainly through the Emergency Support Instrument (€2.7 billion) and through rescEU (€380 million). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Paket umfasst zusätzliche Mittel für Rückholflüge für Staatsangehörige von EU-Ländern, die in Drittländern gestrandet sind (45 Millionen Euro), für das Europäische Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten (3,6 Millionen Euro), aber auch zur Unterstützung Griechenlands bei der Bewältigung des erhöhten Migrationsdrucks (350 Millionen Euro) und zur Unterstützung des Wiederaufbaus Albaniens nach dem Erdbeben (100 Millionen Euro). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The package includes additional funds to finance repatriation flights (€45 million) under EU Civil Protection Mechanism to reunite families stranded in third countries, to provide more resources for the European Centre for Disease Prevention and Control (€3.6 million), but also to help Greece deal with increased migratory pressures (€350 million), and to support Albania's post-earthquake reconstruction (€100 million). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bestehende Maßnahmen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures in place </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einige der Kinder werden bereits in der kommenden Woche nach Luxemburg reisen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some will be travelling to Luxembourg next week. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Alle Migranten, die in den Hotspots ankommen, werden einem obligatorischen Gesundheitscheck unterzogen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>All migrants arriving in the hotspots undergo a mandatory health check. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neu angekommene oder gerettete Personen bleiben in getrennten Bereichen, bis ihre medizinische Untersuchung abgeschlossen ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Newly arrived and rescued people are kept in separate areas until their medical screening has been completed. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Migranten auf der Insel Lesbos ©Costas Baltas/Reuters/Adobe Stock </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Migrants who arrived on the island of Lesbos waiting to board a Greek navy ship in Mytilene ©Costas Baltas/Reuters/Adobe Stock </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Anfang März war die Lage an der griechisch-türkischen Grenze eskaliert‚ als die Türkei ihre Grenzen für Asylsuchende und Flüchtlinge geöffnet und so den Migrationspakt von 2016 mit der EU gebrochen hatte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The situation at the Greek-Turkish border escalated at the beginning of March when Turkey opened its borders to asylum seekers and refugees by breaking the 2016 migration pact with the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU solle ihre Arbeit an einem neuen Pakt zu Migration und Asyl fortsetzen, der im Frühjahr vorgelegt werden soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>He added that the EU should also continue its work on the New Pact on Migration and Asylum , set to be presented in the coming months. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit Unterstützung der Internationalen Organisation für Migration (IOM) und Frontex wurde zudem ein freiwilliges Programm eingerichtet, um Migranten dabei zu helfen, in ihre Heimatländer zurückzukehren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>With the support of the International Organization for Migration and Frontex, a voluntary scheme has been set up to encourage people to go back to their home countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer virtuellen Sitzung erörterte der Ausschuss für bürgerliche Freiheiten mit der griechischen Regierung die derzeitige Lage an der EU-Außengrenze und die Notwendigkeit, zu verhindern, dass die humanitäre Krise auch zu einer Frage der öffentlichen Gesundheit wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a virtual meeting, the civil liberties committee discussed the current border situation and the need to avoid this humanitarian crisis turning into a public health issue with the Greek government. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Informationen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out more </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vertreter der Europäischen Kommission, der Grenzschutzagentur Frontex und der EU-Grundrechteagentur wie auch EU-Abgeordnete hoben in der Debatte die Bedeutung von Solidarität und Einheit als Beitrag zur Milderung der wachsenden Krise hervor. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Representatives from the European Commission, Frontex and the EU's Fundamental Rights Agency joined MEPs in stressing the importance of solidarity and the unity of the European Union to help mitigate the growing crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gleichzeitig wächst die Besorgnis über die Lebensbedingungen von Asylsuchenden in den Lagern auf den griechischen Inseln. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As Europe grapples with the challenges of the coronavirus crisis, concern is also growing over the living conditions of asylum-seekers in camps on the Greek islands. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission unterbreitete den Vorschlag, zusätzliche Mittel in Höhe von 350 Millionen Euro für den Bau neuer Lager auf dem griechischen Festland sowie neuer Wohnungen bereitzustellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has proposed an additional budget of €350 million for the construction of new camps on the mainland in Greece and new apartments, which will require approval from Parliament. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Lage der Flüchtlinge in Griechenland erfordert nach Ansicht des Ausschusses für bürgerliche Freiheiten eine konzertierte Reaktion der EU, um einen Ausbruch von Covid-19 zu verhindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The situation of refugees in Greece calls for a concerted EU response to avoid a Covid-19 outbreak, according to MEPs on the civil liberties committee. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Deutschland, Frankreich, Portugal, Finnland, Litauen, Kroatien, Irland und Luxemburg sind zur Aufnahme bereit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>After receiving a health check, 1,600 unaccompanied minors currently staying in the hotspots on the islands will be relocated to other EU countries:, namelyGermany, France, Portugal, Finland, Lithuania, Croatia, Ireland and Luxembourg. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie betonten, Umsiedlungen sollten auf Familien ausgeweitet und die geltenden Asylfristen verlängert werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for more support, accommodation facilities and medical equipment, extending relocations to families, extending existing asylum deadlines and considering doing interviews virtually. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Griechenland aktivierte das Katastrophenschutzverfahren, in dessen Rahmen EU-Länder mehr als 90.000 Hilfsgüter für die Lager zur Verfügung stellten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Two rapid border interventions were launched, additional border guards have been deployed and Greece activated the Civil Protection Mechanism, resulting in more than 90,000 items of assistance to the camps being giving to Greece by EU countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission erstellte gemeinsam mit den Mitgliedstaaten und den EU-Agenturen einen Notfallplan. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Together with member states and EU agencies, the Commission has set up an emergency contingency plan, regularly monitors the situation and has adopted new measures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zahlreiche spezifische Maßnahmen seien ergriffen worden, um einen Covid-19-Ausbruch in den Lagern auf den Inseln zu verhindern, betonte der griechische Minister für Migration und Asyl, Notis Mitarachi, in der Debatte mit den Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Notis Mitarachi, the Greek Minister for Migration and Asylum, said that many special measures had been taken to prevent a Covid-19 outbreak in the camps on the islands, but that more support was needed. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es sei wichtig, an unseren Werten festzuhalten und die grundlegenden Menschenrechte und das EU-Recht zu achten, betonte Margaritis Schinas, Vizepräsident der EU-Kommission und als Kommissar für die Förderung des europäischen Lebensstils zuständig für Migration, im Gespräch mit dem Innenausschuss. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Margaritis Schinas, Commission Vice-President for Promoting the European way of life, said it was imortant to stick to our values and respect fundamental human rights and EU law. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bereits bestehende Programme </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Programmes already in place </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Entwicklung neuer Impfstoffe </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>developing new vaccines </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neue Behandlungen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>new treatments </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Mittel für COVID-19-Forschung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU funding for Covid-19 research </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU verfügt über eine Reihe von Forschungs- und Soforthilfemechanismen zur Bewältigung von Krisen im Bereich der öffentlichen Gesundheit, die bereits mobilisiert wurden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's already had a number of research and emergency funding mechanisms in place to deal with public health crises, which have been mobilised. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Kommission hat 48,5 Millionen Euro für 18 Forschungsprojekte im Rahmen des Forschungsrahmenprogramms der EU, Horizont 2020 , bereitgestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has allocated €48.5 million tor 18 research projects within Horizon 2020 , the EU's framework programme for funding research. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Patientennahe Schnelldiagnosetests mit schnelleren und genaueren Diagnosen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>rapid point-of-care diagnostic tests, enabing quicker and more accurate diagnosis </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Aufruf läuft über die Initiative für innovative Arzneimittel (IMI), eine öffentlich-private Partnerschaft zwischen der EU und der pharmazeutischen Industrie, die über Horizont 2020 finanziert wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It falls within the framework of the Innovative Medicines Initiative , a public-private partnership between the EU and the pharmaceutical industry, which is also funded through Horizon 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Verbesserung der Abwehrbereitschaft und Reaktionsfähigkeit auf Ausbrüche durch Entwicklung besserer Überwachungssysteme zur Prävention und Eindämmung der Ausbreitung des Virus </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>improving preparedness and response to outbreaks by developing better monitoring systems to prevent and control the spread of the virus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>140 Forschungsteams aus der gesamten EU und weiteren Ländern sind an den Projekten beteiligt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The 140 research teams from across the EU and beyond that are participating in these projects are working on: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Forschungsteams tauschen ihre Ergebnisse untereinander aus, um die Handlungsfähigkeit des öffentlichen Gesundheitssektors zu beschleunigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Research teams will share their results in an effort to speed up the public health response. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 16. März bot die Kommission dem hochinnovativen Impfstoffentwickler CureVac aus Tübingen finanzielle Mittel in Höhe von bis zu 80 Millionen Euro zur Unterstützung der Entwicklung eines Impfstoffes gegen das Coronavirus an. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 16 March, the Commission provided financial support to the tune of €80 million to CureVac , an innovative vaccine developer in Germany, to support work on the coronavirus vaccine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Finanzierung von Forschungs- und Innovationsprojekten für die wirksame Behandlung der Covid-19-Erkrankung ist ein wesentlicher Bestandteil ihrer Krisenreaktion. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Funding research and innovation projects to find a cure for Covid-19 is a vital part of that plan. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Kommission rief ferner dazu auf, bis Ende März Forschungsvorhaben vorzulegen, deren Schwerpunkt auf der Entwicklung von Behandlungs- und Diagnosemöglichkeiten zur Bekämpfung des Covid-19-Ausbruchs und der Verbesserung künftiger Vorsorgemaßnahmen liegt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission also called for research proposals by the end of March focusing on developing treatments and diagnostics to tackle the current outbreak and increase preparedness for future. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU stellt Fördermittel im Kampf gegen das Coronavirus bereit </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU research funds to fight the coronavirus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU setzt gemeinsame koordinierte Maßnahmen zur Bewältigung der Corona-Krise. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has come up with a coordinated response to help tackle the current crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dazu gehören unter anderem das Projekt PREPARE , eine Plattform für vorbereitete Gegenmaßnahmen bei auftretenden Epidemien, und das Europäische Virusarchiv , eine virtuelle Sammlung, die Forschern Material für die Diagnose zur Verfügung stellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They include, among others, Prepare , a project supporting the readiness of hospitals in Europe and enhancing their understanding of the dynamics of the outbrea, and the European Virus Archive , a virtual collection of viruses that provides material to researchers to help in diagnoses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bis zu 45 Millionen Euro stammen aus dem EU-Haushalt, den Rest der Finanzierung soll die Industrie übernehmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A €90 million total investment is expected: up to half coming from the EU budget and the rest from the industry. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dazu gehören bereits ein Projekt für spezialisierte Quarantäneeinheiten ( EpiShuttle ) und eine Filtrationstechnologie zur Beseitigung viraler Partikel ( m-TAP ). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is also supporting start-ups and small firms in developing technology that could be helpful in tackling the outbreak, including EpiShuttle , a project for specialised isolation units, and m-Tap , air filtration technology to remove viral particles. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bekämpfung des Ausbruchs von Covid-19 </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tackling the current outbreak </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission wird ihren Vorschlag voraussichtlich noch in diesem Jahr vorlegen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission is expected to present its proposal later this year. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Insgesamt werden bis zu 100 Milliarden Euro für alle 27 Mitgliedstaaten zur Verfügung stehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Up to €100 billion will be available to all 27 member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Vorschlag ist Teil einer Reihe von EU-Maßnahmen zur Unterstützung der Mitgliedstaaten bei der Bekämpfung der Coronavirus-Pandemie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal is part of a set of EU measures to help member states tackle the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was sind Kurzarbeitsregelungen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Short-time work schemes </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Viele Unternehmen befinden sich infolge der Covid-19-Krise in wirtschaftlichen Schwierigkeiten und müssen ihre Tätigkeit und die Arbeitszeit ihrer Beschäftigten vorübergehend aussetzen oder erheblich verringern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many businesses are experiencing economic difficulties as a result of the Covid-19 crisis and have had to temporarily suspend or substantially reduce their activities and the working hours of their staff. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer am 17. April angenommenen Entschließung bekräftigten die Abgeordneten ihre Forderung nach einer dauerhaften europäischen Arbeitslosenrückversicherungsregelung, um sicherzustellen, dass Arbeitnehmer in Europa vor Einkommensverlusten geschützt sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on 17 April, MEPs reiterated their call for a permanent European Unemployment Reinsurance Scheme to ensure that workers in Europe are protected from income loss. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um Arbeitgeber zu unterstützen und Arbeitnehmer und Selbstständige vor dem Verlust ihres Arbeitsplatzes oder ihres Einkommens zu schützen, schlägt die Europäische Kommission ein neues befristetes Instrument namens SURE (Support to mitigate Unemployment Risks in an Emergency) vor, das die nationalen Bemühungen zum Schutz der Beschäftigung ergänzen soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To support employers and to protect workers and the self-employed from losing their jobs or incomes, the European Commission is proposing a new temporary instrument called Sure (Support to mitigate Unemployment Risks in an Emergency), to complement national efforts to protect employment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Längerfristig können Kurzarbeitsregelungen gravierendere Auswirkungen auf die Wirtschaft verhindern und Unternehmen dabei helfen, sich nach der Krise rascher zu erholen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the longer term, short-time work schemes can prevent more severe consequences on the economy and help businesses recover faster after the crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nach Ansicht des Parlaments würde ein solches Basissystem der Arbeitslosenversicherung unmittelbar zur Stabilisierung des Haushaltseinkommens beitragen und damit die soziale Dimension Europas stärken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Parliament has said that such a basic unemployment benefit scheme would contribute directly to stabilising household income, thus strengthening the social dimension of Europe . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Schutz von Arbeitsplätzen in Zeiten von Corona </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting jobs during the crisis </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Vorsitzende des Ausschusses für Beschäftigung und soziale Angelegenheiten, Lucía Ďuriš Nicholsonová (EKR, Slowakei), begrüßt die Initiative und fordert die Mitgliedstaaten auf, SURE rasch umzusetzen: "SURE ist ein wichtiger Ausdruck der Solidarität der EU und ein hilfreiches Instrument zur Abfederung der sozioökonomischen Auswirkungen der Covid-19-Krise. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Welcoming the creation of Sure and calling on EU countries to implement it quickly, Slovak ECR member Lucia Ďuriš Nicholsonová , chair of Parliament's employment committee, said: "It is an important expression of EU solidarity and a helpful instrument to mitigate the socio-economic effects of the Covid-19 crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Durch die Unterstützung von Kurzarbeitsprogrammen und ähnlichen Maßnahmen wird SURE Unternehmen in wirtschaftlichen Schwierigkeiten dabei helfen, Arbeitsplätze zu erhalten." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>By supporting short-time work schemes and similar measures, Sure will help companies experiencing economic difficulties to keep people in jobs." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So sollen Familien weiter ihr Einkommen erhalten und ihre Rechnungen bezahlen können, während Unternehmen in der Lage sind, Produktionskapazität und Beschäftigte zu schützen und die Marktstabilität zu gewährleisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Short-time work schemes would allow families to maintain their incomes and continue paying their bills, while firms would be able to protect production capacity and employees, ensuring market stability. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Während SURE als zeitlich befristete Maßnahme speziell auf die Bewältigung der Folgen der Coronavirus-Pandemie ausgerichtet ist, arbeitet die Europäische Kommission auch an einem neuen Vorschlag für ein permanentes EU-weites Arbeitslosenrückversicherungssystem zur Unterstützung der Beschäftigung und zum Schutz von Arbeitnehmern, die aufgrund wirtschaftlicher Schocks ihren Arbeitsplatz verlieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While Sure is a temporary instrument designed specifically to tackle the consequences of the coronavirus pandemic, the European Commission is also working on a new proposal for a European Unemployment Reinsurance Scheme to support employment and protect workers who lose their jobs due to economic shocks. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Rahmen des SURE-Programms stellt die EU den Mitgliedstaaten, die Unterstützung beantragen, Finanzhilfen in Form von EU-Darlehen zu günstigen Bedingungen zur Verfügung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the crisis, the EU would provide financial assistance under the Sure programme in the form of loans granted on favourable terms to EU countries that request support. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein europäisches Arbeitslosenrückversicherungssystem soll den Druck auf die öffentlichen Finanzen der Mitgliedstaaten verringern, indem nationale Maßnahmen zur Erhaltung von Arbeitsplätzen und Qualifikationen unterstützt und der Wiedereinstieg in das Erwerbsleben erleichtert werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A future European Unemployment Benefit Reinsurance Scheme aims to reduce pressure on EU countries' public finances by providing support to national measures to preserve jobs and skills and to facilitate the transition back into work. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Unterstützung soll den Ländern helfen, die Kosten nationaler Kurzarbeitsregelungen, Arbeitslosengelder und ähnlicher Maßnahmen zum Schutz von Arbeitsplätzen zu decken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assistance would finance national short-time work schemes, unemployment benefits and similar job protection measures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Kurzarbeitsregelungen ermöglichen es Unternehmen, die mit wirtschaftlichen Schwierigkeiten konfrontiert sind, vorübergehend die von ihren Beschäftigten geleisteten Arbeitsstunden zu reduzieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Allow companies and businesses facing economic difficulties to temporarily reduce the hours worked by their employees, who then receive compensation for income loss from the member state </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Seite auf Twitter teilen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Share this page on Twitter </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>?Pflegt eure sozialen Kontakte über Telefon, E-Mail oder Social Media.… https://t.co/hb9LqhoMB7 </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Stay home and put the music on. Find inspiration on our Spotify → https://t.co/v6QIriS4nF https://t.co/ddf1wjwEkS </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die gebilligten Maßnahmen umfassen: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The approved measures are: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zusätzliche Maßnahmen wurden während der Sonderplenarsitzung vom 16. und 17. April verabschiedet: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Additional measures were adopted by Parliament during the extraordinary plenary session on 16-17 April: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Hilfsfonds für die am stärksten benachteiligten Personen wird weiterhin dort Hilfe leisten, wo sie am dringendsten benötigt wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fund for European Aid to the Most Deprived will continue to provide assistance where it is most needed </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Unterstützung für Fischer, Aquakulturbetriebe sowie Agrar- und Lebensmittelerzeuger </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Enhanced support to EU fishermen, aquaculture farmers and agri-food producers </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Gelder werden für Gesundheitssysteme, kleine und mittlere Unternehmen, Arbeitsmärkte und andere gefährdete Wirtschaftssektoren aufgewendet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The funds will go to healthcare systems, small and medium-sized firms, labour markets and other vulnerable parts of EU countries' economies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Investitionsinitiative zur Bewältigung der Corona-Krise: 37 Milliarden Euro aus verfügbaren EU-Mitteln werden an Menschen, Regionen und Länder weitergeleitet, die am stärksten von der Pandemie betroffen sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Corona Response Investment Initiative : €37 billion from available EU funds will be channelled to people, regions and countries that have been hit the hardest by the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Koordinierte EU-Maßnahmen zur Bewältigung der COVID-19-Pandemie - © Stephen Davies / Adobe Stock </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>© Stephen Davies / Adobe Stock </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Europäische Parlament nahm auf seiner außerordentlichen Plenarsitzung vom 26. März drei Vorschläge an , um Menschen und Unternehmen bei der Bewältigung der Coronavirus-Krise zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament adopted three proposals to help people and business tackle the crisis during an extraordinary plenary session on 26 March. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vorübergehende Aussetzung der EU-Vorschriften über Flughafenslots: So wird verhindert, dass Fluggesellschaften während der Pandemie Leerflüge durchführen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This will stop air carriers from operating empty flights during the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ausweitung des EU-Solidaritätsfonds auf Notfälle im Bereich der öffentlichen Gesundheit: Europäischen Ländern werden bis 2020 bis zu 800 Millionen Euro zur Verfügung gestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The measures will make up to €800 million available for European countries in 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Größte Flexibilität für EU-Strukturfondsmittel: EU-Mittel zur Bekämpfung der COVID-19-Pandemie können sofort und mit größter Flexibilität eingesetzt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Maximum flexibility to channel EU structural funds not yet used to fight impact of Covid-19 on people </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Notwendige medizinische Hilfsmittel wie Testkits, Masken und Atemschutzgeräte sollten innerhalb der EU hergestellt und allen Mitgliedstaaten zum Kauf zur Verfügung gestellt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This support is not only in the form of donations of essential medical equipment such as masks and ventilators. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehrere Fraktionsvorsitzende bekundeten ihr Mitgefühl mit den von dem Virus betroffenen Personen und lobten die Gesundheitsfachkräfte, die die infizierten Menschen betreuen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are also taking in critically ill patients from other parts of the EU and helping to repatriate EU citizens who have been left stranded abroad. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Anschluss wird über eine Entschließung abgestimmt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also vote on a resolution on this. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Reaktion der EU auf das Coronavirus, Unterstützung für Gesundheitswesen, Zivilschutz und Benachteiligte </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coming up: EU coronavirus response, support for healthcare, civil protection and the disadvantaged </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das neue Maßnahmenpaket umfasst zudem zusätzliche Mittel für das Europäische Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten und zur Unterstützung Griechenlands bei der Bewältigung des steigenden Migrationsdrucks . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The package also includes additional funds for the European Centre for Disease Prevention and Control and support to help Greece deal with increased migratory pressures . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auf der Tagesordnung am Donnerstagmorgen steht eine Aussprache mit Rat und Kommission über das koordinierte Vorgehen der EU zur Bekämpfung der Covid-19-Pandemie und ihrer Folgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Also on the agenda is a debate with the Council and the Commission on EU-coordinated action to combat the Covid-19 pandemic and its consequences. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Während der Plenartagung vom 16. und 17. April werden die EU-Abgeordneten über Soforthilfen in Höhe von drei Milliarden Euro abstimmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 16-17 April, MEPs are expected to vote on €3 billion in emergency support for the health sectors of the most affected EU countries as well as on a scheme to procure medical supplies for member states facing shortages. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgestimmt wird auch über außerordentliche Maßnahmen , die eine flexiblere Nutzung der EU-Kohäsions- und Investitionsfonds ermöglichen sollen, um die Auswirkungen der Corona-Krise abzufedern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament votes on exceptional measures to allow more flexibility in the use of EU cohesion and structural funding to alleviate the effects of the coronavirus, as well as on financial assistance to protect hard-hit fishing communities and aquaculture farmers from the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außerdem stimmen die Abgeordneten über Sonderregelungen bezüglich des Europäischen Hilfsfonds für die am stärksten benachteiligten Personen ab, um sicherzustellen, dass Obdachlose und Menschen in Armut auch während der Corona-Krise unterstützt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs are also expected to approve special measures to help the poorest and most vulnerable EU citizens , including with protective equipment and the delivery of food aid. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ja und nein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Yes and no. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch Crowdfunding ist möglich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Crowd-funding is also possible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir müssen viele afrikanische Länder eher als Partner sehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We need to see many of the African countries more as partners. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir werden hoffentlich im Oktober ein EU-Afrika-Gipfeltreffen abhalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Hopefully, we will have an EU-Africa summit in October. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es liegt auf der Hand, dass die Herausforderung in Afrika wirklich groß ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>And it's quite clear that in Africa the challenge is really big. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Europäisches Parlament bereiten wir unseren Standpunkt zur Strategie vor. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As the European Parliament, we are preparing our position on the strategy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Glauben Sie, dass die Besorgnis der EU über die Lage in Afrika angesichts unserer derzeitigen innenpolitischen Herausforderungen in den Hintergrund rücken könnte? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Do you think EU concern about the situation in Africa could diminish in the face of our current domestic challenges? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Wir werden die Frauen in Europa nicht alleine lassen" </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We won't leave Europe's women alone" </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Mitgliedstaaten kofinanzieren mindestens 15 Prozent der Kosten ihrer Programme. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries co-finance at least 15% of the costs of their programmes </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie unterstützt die EU Landwirte? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How is the EU helping farmers? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Anfang März hat die Kommission eine neue EU-Afrika-Strategie veröffentlicht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At the beginning of March, the European Commission published a new EU-Africa strategy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Beweise für die Solidarität der EU sind leicht zu finden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Proof of EU solidarity is easy to find. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jetzt ist es am wichtigsten, dafür zu sorgen, dass diese Partnerschaft auch wirklich zustande kommt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The most important thing now is to make sure that we actually make this partnership happen. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jedes Jahr erhalten die Mitgliedstaaten Mittel aus diesen Fonds als Vorfinanzierung für Projekte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Every year member states receive money from these funds as pre-financing for projects. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was ist das Soforthilfeinstrument der EU? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What is the EU's Emergency Support Instrument? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>No. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Rat muss dem Standpunkt des Parlaments formell zustimmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council has to formally approve Parliament's position. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die angenommenen Maßnahmen treten nach ihrer Veröffentlichung im Amtsblatt der Europäischen Union in den kommenden Tagen in Kraft. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will enter into force once published in the Official Journal of the European Union in the coming days. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Pandemie kennt keine Grenzen, und wir müssen überall dagegen ankämpfen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This pandemic doesn't know any borders and we need to be successful everywhere. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wird ein Teil der Vorfinanzierung nicht in Anspruch genommen, muss er im folgenden Jahr an den EU-Haushalt zurückgezahlt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If some of the pre-financing remains unused, it has to be returned to the EU budget the following year. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In gewisser Weise ist es auch in unserem europäischen Interesse, weil wir verhindern wollen, dass eine zweite und dritte Welle dieser Pandemie Europa von seinen Nachbarstaaten aus erreicht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It's also in a way a European interest because we don't want to see the second and the third wave of this pandemic reaching Europe from neighbouring countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Dringlichkeitsverfahren ermöglicht eine Abstimmung im Plenum ohne Bericht oder auf der Grundlage eines mündlichen Berichts des zuständigen Ausschusses. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The urgency procedure allows for a plenary vote without a report or with an oral report by the responsible committee. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jeder dritte Fluggast hatte nicht die Staatsbürgerschaft des EU-Landes, das den Rückflug organisierte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>One in three passengers is not from the EU country organising the flight. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Österreich und Frankreich lieferten Millionen von Masken nach Italien." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Austria and France sent millions of masks to Italy." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist eine Frage der Solidarität, dafür zu sorgen, dass wir alles tun, um Menschenleben zu retten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It's in the interests of solidarity to make sure that we do everything we can to save human lives. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Großteil der Mittel stammt aus einer Neuausrichtung bestehender EU-Fonds und Programme . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Most of this funding comes from reorienting existing EU funds and programmes . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Anteil der aus dem EU-Haushalt gedeckten Kosten variiert dabei: Betrifft ein Projekt eine weniger entwickelte Region, so beläuft sich der Beitrag der EU auf 85 Prozent des Gesamtbetrags. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The share of the costs covered by the EU budget varies: if a project concerns a less developed region, the EU contribution reaches 85% of the total amount. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der weltweite Wirtschaftsrückgang aufgrund des Coronavirus macht die Bedeutung einer neuen Strategie deutlich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The worldwide economic decline due to the coronavirus underlines the importance of a new strategy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sondermaßnahmen, damit die EU-Mittel flexibel eingesetzt werden können . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures so that EU funds can be used flexibly . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Darüber hinaus hat der Agrarsektor durch die Schließung von Hotels und Restaurants bereits wichtige Kunden verloren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the agriculture sector has lost major clients with the closure of hotels and restaurants. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ich halte sie für sehr wichtig, da sie darauf hinweist, dass wir eine neue Partnerschaft mit Afrika aufbauen müssen, in der wir die Geber-Empfänger-Mentalität hinter uns lassen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>I think it is very relevant because it points out that we need to build a new partnership with Africa, where we leave this donor-recipient perspective. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Fonds wurde 2014 eingerichtet, um zur Linderung der schlimmsten Formen der Armut in der EU beizutragen: Ernährungsarmut, Kinderarmut, Obdachlosigkeit </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The fund was created in 2014 to help alleviate the worst forms of poverty in the EU: food deprivation, child poverty, homelessness </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unternimmt die EU genug, um Drittländern bei der Bekämpfung des Coronavirus zu helfen, oder sollten wir mehr tun? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Is the EU doing enough to help non-EU countries fight the coronavirus or should we step up our response? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ist sie im Zusammenhang mit der Corona-Krise noch relevant? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Is it still relevant in the context of the corona crisis? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament unterstützt die Bemühungen der Kommission um eine globale Reaktion der EU. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament supports efforts by the European Commision for a global response by the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In diesen Fällen ist das Ziel ein politisches, nämlich, die Europäische Union zu untergraben oder politische Veränderungen herbeizuführen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In these cases, the aim is political, to undermine the European Union or to create political shifts. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Vizepräsident des Parlaments, Othmar Karas (EVP, AT), betonte, dass „falsche Behauptungen leicht zu überprüfen sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament's Vice-President Othmar Karas (EPP, AT) insisted that "False claims are easy to check. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ich denke, jeder weiß, dass wir alle betroffen sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>I think everybody kind of understands that we are in this together. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Mitgliedstaaten können nun Unterstützung liefern für: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries will be able to provide support to: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es wurde bereits aktiviert, um zur Bewältigung des Zustroms von Flüchtlingen in Griechenland beizutragen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It has already been activated to help to deal with influx of refugees in Greece </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist sehr wahrscheinlich, dass es in vielen Ländern Afrikas mehr Fälle gibt als die Zahlen glauben lassen, weshalb wir sehr schnell handeln müssen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There is very probably underreporting of cases in many countries in Africa, that is why we have to act very quickly. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jede Verzögerung würde zum Verlust weiterer Menschenleben und zusätzlichen Schwierigkeiten für die europäischen Regionen, Unternehmen und Bürger führen." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Any delay would result in more lives being lost and additional difficulties for European regions, companies and citizens." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vizepräsident Karas fügte hinzu: „In einer Krise wie dieser geht es bei der Faktenprüfung nicht darum, der Besserwissende zu sein, der Freude daran hat, Menschen, die Fehler machen, zu korrigieren; vielmehr ist es unsere Pflicht, die europäischen Bürger*innen und die von uns geschaffene demokratische Gesellschaft zu schützen." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vice-President Karas added: "In a crisis like this, fact-checking is not about being the wise guy finding pleasure in correcting people who make mistakes; rather, it is our civic duty to protect European citizens and the democratic society we have created. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Maßnahmen werden es den Mitgliedsstaaten ermöglichen, EU-Mittel zwischen den drei wichtigsten Kohäsionsfonds (dem Europäischen Fonds für regionale Entwicklung, dem Europäischen Sozialfonds und dem Kohäsionsfonds), zwischen den verschiedenen Kategorien von Regionen und zwischen den spezifischen Schwerpunktbereichen der Fonds umzuschichten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will allow member states to transfer resources between the three main cohesion funds (the European Regional Development Fund, the European Social Fund and the Cohesion Fund), between the different categories of regions and between the funds' specific priority areas. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Unterstützung aus dem FEAD wird über Partnerorganisationen geleistet und kann an die lokalen Bedürfnisse angepasst werden, sodass die Mitgliedstaaten ihre eigenen Prioritäten festlegen können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Assistance is provided through partner organisations and can be adapted to local needs, so EU countries can set their own priorities. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie forderte auch alle Europäer*innen auf, den Desinformationsversuchen im Internet besondere Aufmerksamkeit zu schenken: „Heute, am Internationalen Tag der Faktenprüfung, möchten wir die Menschen an die Bedeutung der Faktenprüfung erinnern, und wir geben Tipps zur Faktenprüfung in allen Sprachen weiter. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>She also called on everyone to pay specific attention to online disinformation attempts: "Today, on International Fact-checking Day, we would like to remind people of the importance of fact-checking and we are sharing fact-checking tips in all languages. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 15. April begrüßte der Landwirtschaftsausschuss des Europäischen Parlaments die Pläne der Kommission, den Agrar- und Lebensmittelsektor zu unterstützen , forderte jedoch gezieltere Maßnahmen, einschließlich marktpolitischer Maßnahmen wie privater Lagerhaltung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 15 April Parliament's agriculture committee welcomed the Commission's plans to help the agri-food sector , but called for more targeted action, including market measures such as private storage. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Angesichts der Schwäche der Gesundheitssysteme in vielen Entwicklungsländern könnte das Coronavirus verheerende Auswirkungen haben, warnen die Mitglieder des Entwicklungsausschusses des Parlaments. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Given the vulnerability of healthcare systems in many developing countries, the coronavirus could have devastating effects, warn members of Parliament's development committee. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als EU müssen wir uns abstimmen und dafür sorgen, dass wir tatsächlich die Bedürftigsten erreichen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As the EU we need to coordinate and make sure that we actually reach out to the most in need. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Corona-Krise: Gewährleistung von Hilfe und Schutz für die Bedürftigsten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Corona crisis: ensuring aid and protection for those in need </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So wie wir soziale Distanzierung respektieren und uns die Hände waschen, haben wir die Pflicht, die Verbreitung von falschen Ratschlägen und manipulativen Geschichten zu stoppen". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Just as we respect social distancing and wash our hands, we have the duty to stop the spread of fake advice and manipulative stories". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU hat zwar sehr begrenzte formelle Befugnisse in Gesundheitsfragen, aber die einzelnen EU-Mitglieder wie auch die gesamte EU suchen nach Möglichkeiten, den Opfern der Krise zu helfen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has very limited formal powers in health matters, but EU countries and the EU as a whole are looking at ways to help the victims of the crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten haben sich auch den Forderungen des Internationalen Währungsfonds (IWF) und der Weltbank angeschlossen, die Zahlung von Schulden durch die Entwicklungsländer der Welt auszusetzen . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs have also joined calls from the International Monetary Fund and the World Bank to suspend debt payments by the world's developing countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Soweit erforderlich, sollte den Partnerorganisationen, die die Hilfe liefern, die erforderliche Schutzausrüstung zur Verfügung gestellt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Where needed, those delivering aid should be provided with the necessary protective equipment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament startet eine Kampagne, um die Maßnahmen der EU zu unterstützen und unseren Bürgern zu zeigen, dass dieser Kontinent voller Europäer ist, die Seite an Seite gegen Covid-19 kämpfen". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament is launching a campaign to support the EU response to the crisis and to show our citizens that this continent is filled with Europeans fighting side by side against Covid-19." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Maßnahmen vereinfachen auch die Genehmigung der Programme, um die Umsetzung zu beschleunigen, die Finanzinstrumente leichter nutzbar zu machen und die Kontrolle zu vereinfachen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The measures also simplify programme approval to speed up implementation, make financial instruments easier to use and simplify audits. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 8. April präsentierte die EU ihr "Team Europe"-Paket von mehr als 20 Milliarden Euro, um die am stärksten gefährdeten Länder, insbesondere in Afrika und in der Nachbarschaft der EU, bei der Bekämpfung der Pandemie und ihrer Folgen zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 8 April the EU launched Team Europe , a package of more than €20 billion to help the most vulnerable countries, in particular in Africa and the EU's neighbourhood, in the fight against the pandemic and its consequences. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Heute, am 2. April, dem Internationalen #FactCheckingDay, trägt das Parlament dazu bei, das Bewusstsein für die Gefahren der Desinformation zu schärfen - nicht nur für die Gesundheit der Bürger, sondern auch für die Demokratie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Today 2 April, on International Fact-checking Day, Parliament is contributing to raising awareness of the dangers of disinformation, not only for citizens' health, but also for democracy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nahrungsmittelhilfe und materielle Basisunterstützung können beispielsweise über Gutscheine in elektronischer oder einer anderen Form bereitgestellt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>For example, food aid and basic material assistance can be delivered through electronic vouchers or vouchers in any form. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es gibt mehr Bedürftige, in vielen Ländern sind die Gesundheitssysteme nicht gut genug und es gibt zu wenige Krankenhausbetten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Because there are more vulnerable people, the healthcare system isn't good enough in many states, there are not enough hospital beds. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zurzeit kümmern sich beispielsweise deutsche Krankenschwestern und Ärzte um die aus Italien oder Frankreich eingeflogenen COVID-19-Patienten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>At this very moment for example, German nurses and doctors are taking care of COVID-19 patients flown in from Italy or France. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der EU-Beitrag zum FEAD für den Zeitraum 2014-2020 beläuft sich auf über 3,8 Milliarden Euro. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU contribution to the fund for 2014-2020 is more than€3.8 billion. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU-Institutionen haben wiederholt vor den Risiken gewarnt, die mit Desinformationsversuchen verbunden sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU institutions have repeatedly warned of the risks linked to disinformation attempts and scams. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die angenommenen Maßnahmen zielen darauf ab, die schutzbedürftigsten Menschen davor zu schützen, Opfer von COVID-19 zu werden, und sicherzustellen, dass Nahrungsmittelhilfe und materielle Basisunterstützung sie weiterhin erreichen, unter Einhaltung der sozialen Distanzierung und des persönlichen Schutzes. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The approved measures aim to protect the most vulnerable people from falling victim to COVID-19 and to ensure that food aid and basic material assistance still reaches them, while respecting social distancing and personal protection. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr über die globale Reaktion der EU in unserem Video ↑ </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out more about the EU's global response in our video at the top of this article ↑. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außerdem können die Mitgliedstaaten einen finanziellen Beitrag leisten sowie Bürger oder Stiftungen Spenden tätigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Member states can also contribute financially and people or foundations can make donations. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Länder nehmen auch schwerkranke Patienten aus anderen Teilen der EU auf und helfen einander bei der Rückholung von EU-Bürgern, die im Ausland gestrandet waren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are also taking in critically ill patients from other parts of the EU and helping to repatriate EU citizens who have been left stranded abroad. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Initiative dient dazu, Ressourcen koordiniert zu verteilen und grenzübergreifend zusammenzuarbeiten, wobei der Schwerpunkt auf den am stärksten betroffenen Regionen liegen soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The initiative serves to coordinate resource distribution and cross-border cooperation, with a focus on the most affected regions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Spezifische Maßnahmen zur Milderung der Auswirkungen des COVID-19-Ausbruchs im Fischerei- und Aquakultursektor . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures to mitigate the impact of the COVID-19 outbreak in the fishery and aquaculture sector . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir koordinieren über "Team Europa" die Zuweisung von 20 Milliarden Euro, aber wir müssen auch sicherstellen, dass die Mitgliedstaaten ihr Handeln verstärken, weil wir neues und frisches Geld brauchen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Yes, we coordinate through Team Europe the allocation of €20 billion [for more information check the fact box further down], but we also need to make sure that member states step up their action, because we need new and fresh money. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Durch diese Maßnahmen werden auch die Bestimmungen für die Regionen in äußerster Randlage angepasst, um die Krise besser bewältigen zu können, sowie höhere Haushaltsflexibilität geschaffen, um Ländern zu helfen, die alle zugewiesenen Mittel ausgeschöpft haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These improvements will also adapt provisions for outermost regions to deal with the crisis, as well as providing budgetary flexibility to help countries that have exhausted all allocated funding. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein Teil der Projektfinanzierung wird von den Mitgliedstaaten aufgebracht, der Rest wird mit EU-Mitteln kofinanziert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Part of the money for projects comes from member states and the rest is co-financed with EU funds. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nach einer informellen Einigung mit dem Rat stimmten die Abgeordneten auch Änderungen zu, die es ermöglichen, Hilfe mit neuen Methoden zu leisten, wie z.B. durch elektronische oder Papiergutscheine, um die Sicherheit aller an den Einsätzen Beteiligten zu gewährleisten und die schwachen und marginalisierten Menschen zu erreichen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Following informal agreement with the Council, MEPs also approved changes that allow for aid to be delivered using new methods, such as through electronic or paper vouchers, to ensure the safety of everyone involved in the operations and to reach the most vulnerable and excluded. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„In der vergangenen Woche haben die Mitglieder des Europäischen Parlaments fast einstimmig Dringlichkeitsmaßnahmen beschlossen, die den EU-Ländern helfen sollen, die Gesundheitssysteme und die medizinische Versorgung zu finanzieren oder die weitere Verbreitung der Krankheit zu verhindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"Last week, Members of the European Parliament almost unanimously adopted urgency measures to free up money to help EU countries finance healthcare, medical assistance or prevent further spread of the disease. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Investitionsinitiative betrifft die europäischen Struktur- und Investitionsfonds, mit denen die Entwicklung von Regionen, die Fischerei und sozialpolitische Maßnahmen, wie die Umschulung entlassener Arbeitnehmer, unterstützt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The decision concerns European structural and investment funds that support the development of regions, the fishing industry and social policy measures, such as retraining laid-off workers. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die europäischen Gesundheitssysteme stehen aufgrund des Covid-19-Ausbruchs unter extremem Druck. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe's health sectors are under extreme pressure because of the Covid-19 outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außerdem sollen die Zahl der Kontrollen vor Ort verringert, die Fristen für die Beantragung von Direktzahlungen und Zahlungen für die Entwicklung des ländlichen Raums durch die Landwirte um einen Monat bis zum 15. Juni 2020 verlängert und die Vorschüsse auf diese Zahlungen ab Mitte Oktober erhöht werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has also proposed to cut the number of physical on-farm checks, to extend the deadline for farmers to apply for direct payments and rural development payments by one month to 15 June 2020 and to increase the advances of these payments from mid-October. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch in den anderen EU-Institutionen arbeiten die Menschen unermüdlich daran, wirksame und schnelle Wege zu finden, um die Opfer dieser Krise zu unterstützen - seien es nun Kranke, Beschäftigte im Gesundheitswesen oder Menschen, die aufgrund der Krise ihren Arbeitsplatz oder ihr Einkommen verloren haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the other EU institutions, people are also working tirelessly to find effective and quick ways to support the victims of this crisis, be it those who are ill, healthcare workers or people who have lost their jobs or income due to the crisis", he concluded. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Entschließung vom 17. April betont das Parlament die Notwendigkeit der internationalen Zusammenarbeit und Solidarität und spricht sich dafür aus, das System der Vereinten Nationen und insbesondere die Weltgesundheitsorganisation zu stärken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution from 17 April Parliament underlined the need for international cooperation and solidarity and a strengthening of the UN system, and the Wolrd Health Organization in particular. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Je nach Bedarf der EU-Länder sind weitere Maßnahmen möglich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Other actions are possible, depending on the needs of EU countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sondermaßnahmen zur Gewährleistung des weiteren Funktionierens des Europäischen Hilfsfonds für die am stärksten benachteiligten Personen (FEAD) . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Specific measures to guarantee the continued functioning of the Fund for European Aid to the Most Deprived (FEAD). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was unternimmt die EU dagegen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What the EU is doing </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU wird beim Bau mobiler Krankenhäuser helfen und den Transport von Corona-Patienten in Krankenhäuser mit freien Kapazitäten koordinieren und finanziell unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It will help with the construction of field hospitals and coordinate and financially support the transportation of corona patients to hospitals with free capacity. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Aquakulturbetriebe bei vorübergehender Aussetzung oder Verringerung der Produktion; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Aquaculture farmers for the temporary suspension or reduction of production </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Längerfristig sollen die Testkapazitäten in den EU-Ländern und die medizinische Forschung verbessert werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the longer term, the funds will improve medical research and testing capacities in EU countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neue Vorschriften werden es den Landwirten ermöglichen, Darlehen oder Garantien zu günstigen Bedingungen in Anspruch zu nehmen, um Betriebskosten von bis zu 200.000 Euro zu decken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>New rules will allow farmers to benefit from loans or guarantees at favourable conditions to cover their operational costs of up to €200.000. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Seit Beginn des Ausbruchs von Covid-19 wurden Tausende von Unionsbürgern zurück nach Hause gebracht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Since the start of the outbreak, thousands of EU citizens have been brought back. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>2,7 Milliarden Euro sind für das Soforthilfeinstrument der EU bestimmt; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>€2.7 billion will be put into the EU's Emergency Support Instrument </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein flexiblerer und vereinfachter Europäischer Landwirtschaftsfonds für die Entwicklung des ländlichen Raums soll Kredite oder Garantien zu günstigen Bedingungen (wie sehr niedrigen Zinssätzen oder günstigen Zahlungsplänen) zur Deckung von Betriebskosten in Höhe von bis zu 200.000 Euro ermöglichen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A more flexible and simplified European agriculture fund for rural development will allow for loans or guarantees at favourable conditions such as very low interest rates or favourable payment schedules to cover operational costs of up to €200,000. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Während viele Menschen Tag und Nacht darum kämpfen, Leben zu retten, haben Gesundheitsorganisationen und Faktenprüfer eine weitere gefährliche Seite der Pandemie aufgedeckt: Organisationen und einzelne Akteure, die die Krise für politische oder wirtschaftliche Manipulationen ausnutzen, anstatt diejenigen zu unterstützen, die Hilfe benötigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Whereas many battle day and night to save lives from the coronavirus, health organisations and fact-checkers have uncovered another dark side of the pandemic - organisations and individuals exploiting the crisis for political or commercial manipulation, instead of supporting those saving lives. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In der außerordentlichen Plenarsitzung am Freitag stimmte das Europäische Parlament im Dringlichkeitsverfahren der von der Europäischen Kommission am 2. April vorgeschlagenen „Investitionsinitiative zur Bewältigung der Coronakrise Plus" (CRII+) zu. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In Friday's extraordinary plenary session, the European Parliament endorsed the "Corona Response Investment Initiative Plus" (CRII+) package proposed by the European Commission on 2 April by means of an urgency procedure. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gefälschte Nachrichten stammen von Akteuren, die der US-„alternativen Rechten", China oder Russland nahestehen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fake news also originates from actors close to the US "alt" right, China and Russia </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist wichtig, dass die Institutionen weiterhin eng mit Online-Plattformen zusammenarbeiten und diese dazu ermutigen, seriöse Quellen zu verbreiten, Inhalte, die sich als falsch oder irreführend herausstellen, zu entlarven und illegale Inhalte zu entfernen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is important that the institutions continue to closely cooperate with online platforms, encouraging them to promote authoritative sources, demote content that is found to be false or misleading, and take down illegal content or content that could cause physical harm. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Laut eines Berichts der Anti-Desinformations-Taskforce EUvsDisinfo des EAD stammen einige der falschen Behauptungen von Akteuren, die der „alternativen Rechten" der USA, China oder Russland nahestehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>According to a report by the EEAS anti-disinformation taskforce EUvsDisinfo , some false claims come from actors close to the US "alt" right, to China and to Russia. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine Expertengruppe wird die laufenden Entwicklungen in enger Zusammenarbeit mit nationalen Gesundheitsbehörden, internationalen Organisationen und NGOs verfolgen und die Hilfen koordinieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>An expert task force will monitor ongoing developments in close cooperation with national health authorities, international organisations and non-governmental organisations. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten billigten nach einer informellen Einigung mit dem Rat auch eine Reihe von Verbesserungen, die es ermöglichen, neue Fischer und ohne Boot tätige Fischer zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also approved, following informal agreement with the Council, a series of improvements that will allow support to be given to new fishers and fishers on foot (i.e. those fishing without a boat). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten forderten ferner die Aktivierung der Krisenreserve, um den in Schwierigkeiten geratenen Agrarsektoren zu helfen, und erklärten, dass die EU-Agrarpolitik nach der Covid-19-Krise angemessene langfristige Budgethilfen benötige. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also called for the activation of the crisis reserve to help struggling agricultural sectors and said EU farm policy will need adequate long-term budget support in the post-Covid period. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Während Frankreich Masken gespendet und Deutschland medizinisches Gerät nach Italien geliefert hat, behandelt Österreich Intensivpatienten aus Frankreich und Italien. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While France has donated masks and Germany has delivered medical equipment to Italy, Luxembourg has been taking in intensive care patients from France and the Czech Republic has donated protective suits to Italy and Spain. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Covid-19-Krise birgt besondere Risiken für die am stärksten benachteiligten Personen aus den schwächsten Bevölkerungsgruppen unserer Gesellschaft. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Covid-19-crisis has made getting aid to the most vulnerable members of our societies more challenging. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gemäß den vom Parlament gebilligten Änderungen können die Mitgliedstaaten für das Geschäftsjahr 2020-2021 einen Kofinanzierungssatz von 100 Prozent aus dem EU-Haushalt beantragen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Under the changes agreed by Parliament, EU countries will be able to request 100% co-financing from the EU budget for the accounting year 2020-2021. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auf der Plenartagung am 17. April billigten die Abgeordneten Maßnahmen zur finanziellen Unterstützung stark betroffener Fischerei- und Aquakulturbetriebe . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the plenary session on 17 April, MEPs approved financial assistance for hard-hit fishing communities and aquaculture farmers . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zu den Maßnahmen gehören die Unterstützung von Fischern, die ihre Tätigkeit vorübergehend einstellen müssen, Finanzhilfen für Aquakulturbetriebe, wenn die Produktion ausgesetzt oder reduziert wird, die Unterstützung von Erzeugerorganisationen für die vorübergehende Lagerung sowie eine flexiblere Umschichtung von nationalen Betriebsfonds. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures include supporting fishers that have to temporarily stop operating, financial aid for aquaculture producers when production is suspended or reduced, support to producer organisations for temporary storage, as well as a more flexible reallocation of national operational funds. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Tschechische Republik hat 10.000 Schutzanzüge nach Italien und Spanien geschickt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Czechia sent 10.000 protective suits to both Italy and Spain. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>380 Millionen Euro werden in die "rescEU"-Kapazität für medizinische Ausrüstung fließen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>€380 million will go to the rescEU reserve of medical equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die gegenseitige Unterstützung erfolgt nicht nur in Form von Spenden grundlegender medizinischer Ausrüstung wie Schutzmasken und Beatmungsgeräte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This support is not only in the form of donations of essential medical equipment such as masks and ventilators. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Fischer bei vorübergehender Einstellung der Fangtätigkeit; </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fishermen for the temporary cessation of fishing activities </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>COVID-19: Verstärkte Anstrengungen der EU zur Abmilderung der Krisenfolgen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: Stepping up EU's response to alleviate the effects of the crisis </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Gelder werden auch für den Erwerb und die Verteilung medizinischer Hilfsgüter wie Beatmungsgeräte, Schutzausrüstungen und wiederverwendbare Masken verwendet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The money will also be used to directly purchase and distribute medical supplies such as respirators, protective equipment and reusable masks. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Soforthilfen für nationale Gesundheitssysteme </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU emergency funds set to support national health systems </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Länder bündeln Ressourcen, um Bürger aus dem Ausland zurückzuholen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are also pooling resources to bring stranded Europeans back home. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vizepräsidentin Katarina Barley (S&amp;D, DE) betonte: „In Zeiten wie diesen hängt unser Leben davon ab, dass wir alle auf die Gesundheitsbehörden hören. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vice-President Katarina Barley (S&amp;D, DE) highlighted that "In times like these, lives depend on all of us listening to health authorities, and spreading lies or questioning the truth becomes even more dangerous. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Für die Finanzierung werden alle verfügbaren Mittel aus dem diesjährigen Haushalt mobilisiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The funds come from all remaining available means in this year's budget. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Erzeugerorganisationen bei vorübergehender Lagerung von Fischerei- und Aquakulturerzeugnissen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Producer organisations for the temporary storage of fishery and aquaculture products </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So sind die Fluggesellschaften nicht mehr verpflichtet, ihre geplanten Start- und Landezeitnischen zu nutzen, um sie in der folgenden Saison zu behalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The temporary suspension means that airlines are not obliged to use their planned take-off and landing slots to keep them in the next corresponding season. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Fischereisektor steht vor zahlreichen Problemen: Dazu zählen logistische Schwierigkeiten in den Häfen, höhere Frachtpreise für den Transport von Fischereierzeugnissen, Handelsbeschränkungen mit Drittländern, Preisverfall, Markteinbußen und Bedenken hinsichtlich der Sicherheit des Personals. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Fisheries are facing logistical difficulties in ports, increased freight prices for shipping fish products, trade restrictions with non-EU countries, a collapse in prices, loss of markets, concerns over crew safety and limited possibilities for crew rotation due to quarantine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unterstützung für Fischer und Aquakulturbetriebe </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Support for fishermen and aquaculture </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU arbeitet daran, ihre Mitgliedstaaten vor dem Hintergrund der Corona-Krise bestmöglich zu unterstützen und die wirtschaftlichen Folgen abzufedern ‚ doch das Virus hat sich zu einer Pandemie entwickelt und kennt keine Grenzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is working to support its member states and cushion the economic impact in Europe , but the coronavirus is a pandemic and knows no borders. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU mobilisiert nun zusätzliche Hilfen in Höhe von 3,08 Milliarden Euro, um den Gesundheitssektor dabei zu unterstützen, die Pandemie zu bekämpfen und Patienten medizinisch zu versorgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is mobilising an additional €3.08 billion to support national healthcare systems in fighting the pandemic and providing medical services to patients in need. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Lebensmittelhersteller sind mit einem Arbeitskräftemangel konfrontiert, da Saisonarbeiter aufgrund der Beschränkungen der Arbeitnehmerfreizügigkeit ausbleiben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Food producers face labour shortages due to the suspension of the free movement of seasonal workers, on who they rely heavily. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission geht davon aus, dass die acht Milliarden durch eine Kofinanzierung in Höhe von rund 29 Milliarden Euro aus dem EU-Haushalt ergänzt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission calculates that the €8 billion could be supplemented by about €29 billion in EU co-financing. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Viele weitere Flüge sind geplant. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many more flights are being organised with more seats being made available to other EU nationals. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Vorsitzende des Ausschusses für regionale Entwicklung, der französische Abgeordnete Younous Omarjee (GUE/NGL), erklärte nach Erhalt des Vorschlags am 17. März: "Wir müssen so rasch wie möglich reagieren, indem wir alle im Rahmen der Kohäsionspolitik zur Verfügung stehenden Mittel bereitstellen, um die durch die Coronavirus-Pandemie verursachte Katastrophe einzudämmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>French GUE/NGL member Younous Omarjee , the chair of Parliament's regional development committe, said upon receipt of the proposal on 17 March: "We must respond as urgently as possible, by channelling all means available under the cohesion policy, to mitigate the catastrophic situation caused by the coronavirus epidemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Deutschland, Frankreich, Portugal, Finnland, Litauen, Kroatien, Irland und Luxemburg sind zur Aufnahme bereit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>• Austria, Belgium, France, Germany, Italy, Luxembourg and Portugal have relatively large (in </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine Reihe von Sofortmaßnahmen, wie mehr Möglichkeiten für staatliche Beihilfen und die Einführung flexibler Hilfsmaßnahmen im Rahmen des Europäischen Meeres- und Fischereifonds, soll die Sektoren unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A number of emergency measures will help the sectors, including increased possibilities for state aid and the introduction of support measures through the European Maritime and Fisheries Fund, which will be made more flexible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die nationalen Behörden können nun ihre Hilfsprogramme an den derzeitigen Kontext anpassen, um das Risiko einer Ansteckung mit dem Coronavirus zu verringern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>National authorities will be able to adjust their aid schemes to reduce the risk of contamination. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zu den neuen EU-Maßnahmen gehört die Umverteilung noch verfügbarer Mittel zur Bekämpfung der Auswirkungen der Krise in ländlichen Gebieten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Among the measures are the reallocation of unused agriculture funds to fight the effects of the crisis in rural areas. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zu den Maßnahmen gehören die Möglichkeit, Schutzausrüstung für Arbeiter und Freiwillige zu finanzieren sowie eine befristete 100%ige Finanzierung aus dem EU-Haushalt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Measures include the possibility to finance the provision of protective equipment for workers and volunteers, the temporary 100% co-financing from the EU budget and lighter reporting and audit measures during the COVID-19-crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um sachliche und zuverlässige Informationen zu unterstützen, wurde bereits eine EU-Seite über die gemeinsamen Maßnahmen gegen das Coronavirus eingerichtet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To support factual and reliable information, a joint EU page has been set up about Europe's response to the virus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europäischer Hilfsfonds für die am stärksten benachteiligten Personen (FEAD) </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Fund for European Aid to the Most Deprived </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dadurch sollen EU-weit Investitionen in Höhe von insgesamt 37 Milliarden Euro getätigt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>That would make a total of €37 billion that could be deployed in investments across the EU. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jeder bringt sich ein. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We all are. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten haben am 26. März dafür gestimmt, den Mitgliedstaaten 37 Milliarden Euro aus den EU-Strukturfonds zur Verfügung zu stellen, um die Corona-Krise zu bewältigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs voted in favour of making €37 billion from EU structural funds available to EU countries to tackle the coronavirus crisis during the plenary session on 26 March. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Größtmögliche Flexibilität für noch ungenutzte EU-Strukturfonds-Mittel, um Auswirkungen von COVID-19 zu lindern </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Maximum flexibility to channel EU structural funds not yet used to fight impact of Covid-19 on people </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU hat dringende Maßnahmen zur Unterstützung der Lebensmittelhersteller ergriffen, um die Sicherheit der Versorgung zu gewährleisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In order to avoid disruption to food supplies, the EU has taken urgent measures to support food producers. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Unterstützung für Fischer, Aquakulturbetriebe sowie Agrar- und Lebensmittelerzeuger </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Enhanced support to EU fishers, aquaculture farmers and agri-food producers </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der spanische EU-Abgeordnete Esteban González Pons sprach für die EVP-Fraktion. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Esther de Lange, on behalf of the PPE Group. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Notwendige medizinische Hilfsmittel wie Testkits, Masken und Atemschutzgeräte sollten innerhalb der EU hergestellt und allen Mitgliedstaaten zum Kauf zur Verfügung gestellt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Members of the European Parliament also stressed that necessary medical supplies, such as testing kits, facemasks and respirators should be produced inside the EU and be made available to all Member States. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission hat zwar erklärt, dass Saisonarbeiter, die für den Agrarsektor von entscheidender Bedeutung sind, als kritische Arbeitnehmer behandelt werden sollen, dennoch möchten viele angesichts der aktuellen Lage verständlicherweise ihre Heimat nicht verlassen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has said they can be considered as critical workers, but understandably, many don't wish to leave home. Lower production could in turn have an impact on prices. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Unterstützung sei jedoch erforderlich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More information is available here . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Mitgliedstaaten werden aufgerufen, Saisonarbeitskräfte ‚ die für wichtige Pflanz-, Pflege- und Erntearbeiten benötigt werden, als systemrelevante Arbeitnehmer einzustufen, Informationen über ihren jeweiligen Bedarf auszutauschen und spezifische Verfahren zur Gewährleistung eines reibungslosen Grenzübertritts einzuführen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As regards seasonal workers , who are crucial for planting, tending and harvesting, EU countries are encouraged to treat them as critical workers, exchange information on their needs and ensure their smooth passage across borders. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Mitgliedstaaten können die acht Milliarden Euro bis mindestens 2025 einbehalten, also bis Abschluss der Programme im Rahmen des langfristigen EU-Haushalts 2014-2020. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The €8 billion will have to be returned at the closure of the programmes under the 2014-2020 budget, which might be around 2025. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das EU-Soforthilfeinstrument wurde im März 2016 geschaffen und kann zur Bewältigung schwerer Krisen mit erheblichen humanitären Auswirkungen aktiviert werden, wenn andere verfügbare Instrumente nicht ausreichen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A tool to fight severe crises with significan humanitarian impact where no other available instrument is sufficient </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Covid-19 breitet sich in Afrika weiter aus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19 cases continue to evolve in Africa, where it is now present in 52 countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch wenn die EU "grüne Korridore" an den Grenzübergängen eingerichtet hat, um den reibungslosen Verkehr von Waren sicherzustellen und die Lieferketten zu schützen, stellt die Coronavirus-Pandemie die Landwirtschaft, Fischerei und Aquakultur vor große Herausforderungen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While delays to cross border flows of agriculture goods were solved by the introduction of so-called green lanes , which allow the circulation of vehicles transporting critical goods, the acquaculture, agriculture and fish sectors still face serious difficulties. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie verwies auf die Notwendigkeit eines neuen Marshallplans unter Bezugnahme auf das Programm, das dazu beigetragen hatte, die Volkswirtschaften der europäischen Länder nach dem Zweiten Weltkrieg wiederaufzubauen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Von der Leyen highlighted the crucial role of the EU long-term budget, describing it as "the mothership of our recovery" and spoke of the need for a new Marshall Plan, in reference to the programme that helped rebuild European countries' economies after the Second World War. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nach der Billigung durch Parlament und Rat können die ersten Maßnahmen beginnen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Operations will start as soon as Parliament and Council have approved it. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vor dem Hintergrund der Corona-Pandemie schlägt die Europäische Kommission vor, das Soforthilfeinstrument für einen Zeitraum von zwei Jahren zu aktivieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission proposes to activate it for two years to help with coronavirus emergency </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Für das Europäische Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten (ECDC) , das Risikobewertungen durchführt und epidemiologische Informationen zum Covid-19-Ausbruch erhebt, wurden zusätzliche Mittel mobilisiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Centre for Disease Prevention and Control is providing rapid risk assessments and epidemiological updates on the outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit den Geldern, die nun nicht rückerstattet werden müssen, können die Mitgliedstaaten ihren Anteil an den Projekten in viel größerem Umfang decken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The money member states are now allowed to keep will allow them to cover their share in projects for a much larger amount, with the rest of the funds coming from the EU budget. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rund um das neuartige Coronavirus werden zahlreiche Falschinformationen verbreitet, die die Bemühungen zur Eindämmung der Pandemie behindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The outbreak of the coronavirus has led to fake news and disinformation spreading, which hamper efforts to contain the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Begrenzte Vorräte werden vorgetäuscht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>unspecified durations. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"In dieser Situation ist es besonders wichtig, unsere Demokratien lebendig zu halten und unseren Bürgerinnen und Bürgern zuzuhören. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Indeed, it is our duty, in these difficult times, to be at the service of our citizens. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Über den Fonds werden lebensnotwendige Mittel für Bedürftige, wie Nahrungsmittel, Kleidung und andere wichtige Bedarfsartikel für den persönlichen Gebrauch (Schuhe, Seife, ...), bereitgestellt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It provides essentials for those in need, food and basic items such as clothes, shoes and toiletries, but also promotes social inclusion through psychological support, language courses etc. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Verbraucher sollen zum Kauf bewegt werden, indem davor gewarnt wird, dass bestimmte Produkte in Kürze nicht mehr erhältlich seien. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>more people start to shop locally; this, combined with supply issues, could mean that some products will soon be in short supply. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Text wurde mit 671 Ja-Stimmen bei 10 Nein-Stimmen und 15 Enthaltungen angenommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The amended proposal was adopted with 671 votes in favour, 10 against and 15 abstentions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch soll die Rechnungslegung und -prüfung während der COVID-19-Krise vereinfacht werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>lighter monitoring and control requirements for authorities during the COVID-19 outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Text wurde mit 686 Ja-Stimmen bei 7 Nein-Stimmen und 3 Enthaltungen angenommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The amended proposal was adopted with 686 votes in favour, 7 against and 3 abstentions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die von der Europäischen Kommission vorgeschlagene Investitionsinitiative ist ein Schlüsselelement der Reaktion der EU auf die Coronavirus-Pandemie . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The measure, proposed by the European Commission, is a key element in the EU response to the pandemic and has been fast-tracked through Parliament. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Längerfristig arbeitet die EU daran, die sozialen und wirtschaftlichen Folgen der Krise abzumildern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Aiding EU Member States to weather the social and economic impact of the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dort finden sich auch Informationen über Mythen im Zusammenhang mit Covid-19, die im Internet kursieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It also busts the most common myths related to the Covid-19 outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten verabschiedeten auch eine Entschließung , in der sie ein umfangreiches Konjunkturpaket zur Unterstützung der Wirtschaft und einen EU-Coronavirus-Solidaritätsfonds fordern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: MEPs call for massive recovery package and Coronavirus Solidarity Fund </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hier 10 Maßnahmen, die die EU zur Bekämpfung der Corona-Krise bereits unternommen hat. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what measures the EU has already taken to combat the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Ausschuss für regionale Entwicklung hatte sich rasch mit dem Vorschlag der Kommission befasst, der am 13. März veröffentlicht worden war und von Parlament und Rat gebilligt werden muss. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It has to be approved by Parliament and Council and was fast tracked through Parliament's regional development committee. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mehr Mittel für die gemeinsame Forschung zur Bekämpfung des Virus </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Read more on virus fight club's testimonial </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>690 Ja-Stimmen, 4 Nein-Stimmen, 2 Enthaltungen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>690 votes in favour, 4 against, 2 abstentions </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Grenzen müssen für lebenswichtige Güter offen gehalten werden </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Borders must be kept open for essential goods </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rückführung von EU-Bürgern </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Repatriating EU citizens </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Seite teilen: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Share this page: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bereitstellung medizinischer Ausrüstung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Providing medical equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir alle stehen vor großen psychologischen Herausforderungen durch Isolation oder Quarantäne, aber Frauen und manchmal Kinder in gewalt-gefährdeten Haushalten stehen vor einem besonders anstrengenden Stresstest. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We are all facing major psychological challenges through isolation or quarantine, but women and sometimes children in unsafe homes are facing a particularly gruelling stress test. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Initiativen der EU zur Förderung der Beschäftigung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU solution to support employment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>COVID-19 Lock-down: Stopp dem Anstieg häuslicher Gewalt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19: Stopping the rise in domestic violence during lockdown </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>März 2020 wandte sich der EU-Kommissar für Justiz und Verbraucher, Didier Reynders, in einem Schreiben an verschiedene Plattformen, soziale Medien, Suchmaschinen und Online-Marktplätze , mit der Bitte um Zusammenarbeit bei der Betrugsbekämpfung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 23 March, Didier Reynders, the commissioner responsible for justice and consumers, wrote to various platforms, social media, search engines and market places to ask for their their cooperation in taking down scams such as fake cures for the coronavirus from their platforms. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hier einige Tipps, wie man sich schützen kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>There are some giveaways that you can look out for. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das neue Maßnahmenpaket umfasst zudem zusätzliche Mittel für das Europäische Zentrum für die Prävention und die Kontrolle von Krankheiten und zur Unterstützung Griechenlands bei der Bewältigung des steigenden Migrationsdrucks . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Financial package contains additional funds, e.g. to help Greece tackle migratory pressures </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Fast ein Drittel der Inhaftierten befindet sich in China. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Almost a third of them are in China. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In den EU-Ländern wird die Lage zumeist als "gut" oder "ziemlich gut" eingestuft. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries are mostly ranked as "good" or "fairly good". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch interessant: 10 Dinge, die die EU im Kampf gegen das Coronavirus unternimmt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out 10 things the EU is doing to the fight the coronavirus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Erhöhte Risiken für Journalisten in der ganzen Welt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Risks increase for journalists around the world </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Je niedriger die Punktzahl, desto besser ist die Lage der Pressefreiheit im Land. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The lower the score, the higher the level of press freedom in the country. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Schutz der Pressefreiheit in der Covid-19-Pandemie </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting press freedom during the Covid-19 pandemic </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einige Maßnahmen wurden bereits ergriffen, um die Medienfreiheit zu fördern und Journalisten zu schützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some measures have already been taken to support media freedom and protect journalists. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Trotz einiger positiver Trends hat sich die allgemeine Lage der Medienfreiheit weltweit verschlechtert und die Feindseligkeit gegenüber Journalisten nimmt zu. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Despite some positive figures, the general situation of media freedom across the world has worsened and hostility towards journalists has increased. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Welttag der Pressefreiheit </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>World Press Freedom Day </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Nahe Osten und Nordafrika sind weltweit nach wie vor die gefährlichsten Regionen für Journalisten, während der asiatisch-pazifische Raum mit einem Anstieg um 1,7 Prozent die stärkste Zunahme an Pressefreiheitsverletzungen verzeichnet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Middle East and North Africa continue to be the most dangerous regions in the world for journalists, while the Asia-Pacific region had the biggest increase in press freedom violations (up 1.7%). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Zahl der als Geisel festgehaltenen Journalisten blieb 2019 stabil. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The number of journalists held hostage remained stable in 2019. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Laut Reporter ohne Grenzen wurden im Jahr 2020 bislang 11 Journalisten getötet . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Reporters Without Borders has reported 11 journalists killed so far in 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vier Länder waren betroffen: Syrien, Jemen, Irak und die Ukraine. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>They are held in four countries: Syria, Yemen, Iraq and Ukraine. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im März 2020 stellte die Europäische Union 5,1 Millionen Euro für die Finanzierung von Projekten zur Verfügung‚ die darauf abzielen, Verletzungen der Pressefreiheit zu erfassen und zu verhindern, Risiken für den Pluralismus aufzudecken und grenzüberschreitende Ermittlungen zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In March 2020 the EU made €5.1 million available to fund projects aiming to identify and prevent violations of press freedom, detect risks to pluralism and support cross-border investigations. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Recht auf freie Meinungsäußerung und die Prinzipien von Medienfreiheit und Pluralismus sind in der Charta der Grundrechte der Europäischen Union sowie in der Europäischen Menschenrechtskonvention verankert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Freedom of expression, media freedom and pluralism are enshrined in the EU Charter of Fundamental Rights , as well as in the European Convention on Human Rights . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Derzeit sind etwa 361 Journalisten inhaftiert; Ende 2019 gab es 389 Fälle. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some 361 journalists are currently detained, down from 389 cases at the end of 2019. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zahlen für 2020 liegen noch nicht vor. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Figures for 2020 concerning hostages are not available yet. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Obwohl die EU der sicherste Ort für Journalisten bleibt, verweist Reporter ohne Grenzen darauf, dass es Fälle von Übergriffen und Drohungen gegeben habe. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Although the EU is the safest place for journalists, Reporters Without Borders warns that there have been cases of harassment and threats to journalists. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Zahl der Länder, die für Journalisten als sicher gelten, geht weiter zurück: Nur 24 Prozent der bewerteten 180 Länder wurden in den Jahren 2019 und 2020 als "gut" oder "ziemlich gut" eingestuft, gegenüber 26 Prozent 2018 und 27 Prozent im Jahr 2017. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The number of countries considered safe for journalists continues to decline, with only 24% percent of the 180 countries classified as "good" or "fairly good" in 2019 and 2020 compared to 26% in 2018 and 27% in 2017. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Fälle finden sich vorwiegend in Ägypten, Saudi-Arabien, Syrien, der Türkei, Vietnam, Iran, Bahrain und Jemen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The rest are concentrated in Egypt, Saudi Arabia, Syria, Turkey, Vietnam, Iran, Bahrain and Yemen. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit 49 getöteten Journalisten verzeichnete das Jahr 2019 den niedrigsten Stand seit 16 Jahren‚ was auf den Rückgang der Todesopferzahlen in bewaffneten Konflikten zurückzuführen ist (44 Prozent weniger als im Vorjahr). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>2019 was the least deadly in 16 years with 49 cases of killed journalists across the world , due to the decrease in number of deaths in armed conflicts (44% less than the previous year). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Spitzenreiter in Sachen Pressefreiheit, Finnland, Dänemark, Schweden und die Niederlande, verzeichnen nach wie vor die besten Ergebnisse. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Finland, Denmark, Sweden and the Netherlands continue to register the best scores. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dabei werden Kriterien wie Pluralismus, Unabhängigkeit der Medien, Rechtsrahmen, Transparenz und Ausmaß des Missbrauchs berücksichtigt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Countries are scored between 0 and 100 taking into account criteria such as pluralism, media independence, legislative framework, transparency and level of abuse against journalists. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In Europa sind Journalisten am sichersten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe confirmed as the safest place for journalists </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit dem Welttag der Pressefreiheit am 3. Mai wird jedes Jahr auf die grundlegende Bedeutung freier Berichterstattung aufmerksam gemacht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>World Press Freedom Day is marked every year on 3 May. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Covid-19-Krise hat den Mediensektor hart getroffen - in einer Zeit, in der ihm bei der Bereitstellung von Informationen und der Bekämpfung von Desinformation eine wichtige Rolle zukommt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Covid-19 crisis has hit the media sector hard at a time when it plays a crucial role in providing accurate information and countering disinformation about the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das EU-Parlament befürchtet, dass eine sich verschlechternde finanzielle Lage der Medienbranche dazu führen könnte, dass Nachrichtenanbieter nicht mehr in der Lage sind, klare und sachliche Informationen über die Coronavirus-Pandemie bereitzustellen und Desinformation zu bekämpfen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The sector is facing a massive drop in advertising revenues and Parliament fears the worsening financial situation could mean news organisations are no longer able to provide clear and factual information and counter disinformation about the coronavirus pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Infografik: Pressefreiheit in der EU 2020 </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Infographic on EU countries' press freedom rankings in 2020 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dem Index von 2020 zufolge ist Europa nach wie vor der Kontinent, auf dem die Pressefreiheit am wenigsten gefährdet ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>According to the 2020 edition of the World Press Freedom Index, Europe remains the continent that most ensures freedom of the press. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Infografik: EU-Grundrechtecharta, Artikel 11 </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Infographic showing Article 11 of the EU charter of fundamental rights on freedom of expression and information </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Rangliste von Reporter ohne Grenzen bewertet die Pressefreiheit in 180 Ländern und Regionen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The annual Index of Reporters Without Borders ranks 180 countries and regions according to the degree of press freedom. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die von einigen Regierungen als Reaktion auf den Ausbruch von Covid-19 ergriffenen Notmaßnahmen haben sich auf die Rangfolge einiger Länder ausgewirkt, wie China (177. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The emergency measures taken by some governments in response to the Covid-19 outbreak have had an impact on the ranking of some countries such as China (ranked 177th), Iran (down three places at 173) and Iraq (down six places at 162). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Rangliste der Pressefreiheit 2020 von Reporter ohne Grenzen (RSF), die vor Kurzem erschienen ist, berücksichtigt dieses Jahr auch die Bedrohung des freien und fairen Journalismus durch den Covid-19-Ausbruch. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Reporters Without Borders has just published the 2020 edition of the World Press Freedom Index which also takes into account the threat to free and fair journalism from the coronavirus outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mitte April forderten die Mitglieder des Kulturausschusses die Kommission auf, das Potenzial für einen Notfallfonds zur Unterstützung der Medien- und Pressebranche zu prüfen , um der kritischen Lage zu begegnen, in der sich viele Medien befinden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To address the critical situation faced by the media, he members of Parliament's culture committee have asked the European Commission to look into creating an emergency fund for the media and press. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Desinformation über Covid-19 stelle ein großes Problem für die öffentliche Gesundheit dar, betonen die Abgeordneten in einer am 17. April angenommenen Entschließung . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on 17 April , MEPs said that disinformation on Covid-19 is a major public health problem, that all people should have access to accurate and verified information and that a free independent and sufficiently funded media is necessary for democracy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Verbreitung von Desinformationen über das Coronavirus gefährdet die Gesundheit der Menschen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The spread of disinformation about the coronavirus puts people´s health at risk. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sicherstellung richtiger Informationen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Ensuring accurate information </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU legt ein Hilfspaket in Höhe von 540 Milliarden Euro vor, um die Krise zu bewältigen und Arbeitnehmer, Unternehmen und Mitgliedstaaten zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is putting forward a €540 billion support package to tackle the crisis and support workers, businesses and member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außerdem stellt die Europäische Zentralbank 750 Milliarden Euro zur Erleichterung der Staatsschulden während der Krise sowie 120 Milliarden für "Quantitative Easing" und 20 Milliarden Euro für Schuldenkäufe bereit. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the European Central Bank is providing €750 billion to relieve government debt during the crisis, as well as €120 billion in quantitative easing and €20 billion in debt purchases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU hat außerdem einen Online-Geber-Marathon gestartet, mit dem zunächst 7,5 Milliarden Euro für Impfstoffe, Medikamente und Diagnostika zur weltweiten Bekämpfung des Coronavirus aufgebracht werden sollen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has also organised an online fundraiser that aims to raise an initial €7.5 billion for vaccines, medicines and diagnostics to fight the coronavirus worldwide. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Darüber hinaus stimmten die EU-Abgeordneten dafür, den EU-Ländern 37 Milliarden Euro aus den EU-Strukturfonds zur Verfügung zu stellen‚ um die Corona-Krise zu bewältigen und die Gesundheitsversorgung sowie Unternehmen und Arbeitnehmer zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also voted in favour of making €37 billion from existing EU structural funds available to EU countries to tackle the coronavirus crisis and support healthcare, businesses and workers. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten fordern eine europäische Informationsquelle, um sicherzustellen, dass alle Bürger Zugang zu genauen und überprüften Informationen haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs have called for a European information source to ensure that everyone has access to accurate and verified information in their language and have asked social media companies to tackle disinformation and hate speech. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>10 Maßnahmen der EU zur Bekämpfung des Coronavirus </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>10 things the EU is doing to fight coronavirus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit einem Instrument der staatlich unterstützten Kurzarbeit ( SURE ) soll sichergestellt werden, dass Arbeitnehmer ihren Arbeitsplatz behalten können, auch wenn Unternehmen aufgrund der Corona-Krise weniger Aufträge erhalten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure employees can keep their jobs when companies run out of work due to the coronavirus crisis, the Commission has proposed help for state-supported short time work ( Sure ). </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Teil eines EU-Pakets für eine koordinierte globale Reaktion zur Bekämpfung der Ausbreitung von Covid-19 gibt die Kommission 20 Milliarden Euro frei, um Partnerdrittländer bei der Bekämpfung der Krise zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission has unlocked €20 billion to help non-EU counyrtiers fight the crisis as part of an EU package for a coordinated global response to tackle the spread of Covid-19. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In der Folge kann der EIF Garantien stellen, die Banken und anderen Kreditgebern Anreize bieten, mindestens 100.000 europäischen Unternehmen Liquidität zur Verfügung zu stellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has also unlocked €1 billion from the European Fund for Strategic Investments in guarantees to encourage banks and other lenders to provide up to €8 billion of liquidity in support to some 100,000 European businesses. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unterstützung von Entwicklungsländern </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Helping developing countries face the pandemic </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Darüber hinaus hat die EU eine öffentliche Ausschreibung gestartet, die es den Mitgliedstaaten ermöglicht, gemeinsam medizinische Ausrüstungen und Medikamente zu erwerben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, the EU has set up a huge international tender allowing member states to make joint purchases of equipment and drugs and is mobilising €3.08 billion in EU aid to purchase more tests and help medical staff care for patients. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Vorschlag wird auf der nächsten Plenartagung am 13. Mai von den Abgeordneten erörtert werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The proposal will be discussed by the whole Parliament at the next plenary session on 13 May. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dazu zählen die Nutzung persönlicher Daten bei der Bekämpfung der Pandemie und die Frage, wie der digitale Wandel die Konjunktur beleben kann, die Auswirkungen von Covid-19 auf Sicherheit und Migration sowie die Folgen der Krise auf die Medien- und Kreativbranche . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Committees will question commissioners on a range of issues linked to the Covid-19 crisis, including the use of personal date in the fight against the pandemic and how the digital transformation can boost recovery; the impact on security and migration; and how the crisis is affecting the media and creative sectors. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Obwohl dieses Jahr leider keine Besucher an Veranstaltungen in den Parlamentsgebäuden teilnehmen können, wird den ganzen Tag über ein buntes virtuelles Programm mit Facebook-Live-Interviews und Online-Ausstellungen geboten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Although it is unable to organise physical events for visitors to enjoy because of the coronavirus, Parliament is offering a full day of virtual programmes including Facebook lives and an online exhibition . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am Samstag, den 9. Mai, wird der Europatag gefeiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Saturday 9 May is Europe Day, which this year marks the 70th anniversary of the Schuman declaration. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So soll sichergestellt werden, dass die Programme, einschließlich der Unterstützung von Regionen und Erasmus, fortgesetzt werden, falls nicht rechtzeitig eine Einigung über den langfristigen Haushalt 2021-2027 erzielt wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To ensure that EU programmes, including support for regions and Erasmus, will continue in the event that an agreement on the long-term budget covering 2021-2027 is not reached in time, the budget committee will vote Monday on a request for a contingency plan to extend all EU programmes beyond 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>mit Kommissionspräsidentin Ursula von der Leyen über den neuen Kommissionsvorschlag für den langfristigen EU-Haushalt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament President David Sassoli and political group leaders will discuss the European Commission's new proposal for the EU's long-term budget with Commission President Ursula von der Leyen on Tuesday. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der langfristige EU-Haushalt und die Folgen der Covid-19-Pandemie stehen auf der Tagesordnung des Parlaments. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU's long-term budget and the impact of Covid-19 feature on Parliament's agenda this week, with many MEPs continuing to participate in meetings remotely. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU-Abgeordneten nehmen aus der Ferne an den Auschusssitzungen teil </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs voting remotely from home </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>17. März 2020 </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>28 February 2020 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das unternimmt die EU in den Bereichen Gesundheitswesen, Forschung, Wirtschaft, Beschäftigung, Gesellschaft, Reisen und Verkehr. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what the EU is doing for healthcare, research, economy, employment, society, travel and transport. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>description: Unterstützung von Forschung und Innovation für wirksame Behandlungsmethoden und Impfstoffe </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>description: Supporting research and innovation for effective treatments and vaccines </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ein neues Gremium aus sieben Epidemiologen und Virologen aus verschiedenen Mitgliedstaaten formuliert wissenschaftlich fundierte Leitlinien für die Reaktion der EU und koordiniert das Risikomanagement. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A panel of seven epidemiologists and virologists from different member states formulates science-based EU response guidelines and coordinates risk management measures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Geld soll auf lange Sicht auch dem Ausbau der Testkapazitäten und der Unterstützung der Forschung dienen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the longer term, the funds will support testing capacities and research. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Europäisches Expertenteam eingesetzt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Setting up a European expert team </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Verfügbarkeit von persönlicher Schutzausrüstung sichergestellt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Securing the availability of personal protective equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU hilft mit mehr als 3 Mrd. EUR aus ihrem Haushalt bei der Verteilung medizinischer Hilfsgüter, bei der Koordinierung des Patienten- und Gerätetransports und beim Bau mobiler Krankenhäuser. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU mobilises more than €3 billion from its budget to distribute medical supplies, coordinate transportation of equipment and patients and support the construction of mobile hospitals. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Damit medizinische Ausrüstung leichter aus Drittländern in die EU gelangen kann, wird bei der Einfuhr vorübergehend auf Zölle und Mehrwertsteuer verzichtet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In order to get medical equipment from non-EU countries more easily, customs duties and VAT on imports are temporarily waived. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU startet gemeinsam mit ihren globalen Partnern einen weltweiten Spendenmarathon und ruft Länder und Organisationen in aller Welt auf, zur Erreichung der Zielmarke eines finanziellen Grundstocks von 7,5 Milliarden Euro für die Entwicklung und den Einsatz von Diagnostika, Therapeutika und Impfstoffen gegen das Coronavirus beizutragen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU together with its global partners launches a pledging marathon, calling on countries and organisations around the world to help reach the target of €7.5 billion in initial funding for the development and deployment of diagnostics, therapeutics, and vaccines against the coronavirus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU ergreift zahlreiche Maßnahmen zur Bekämpfung der Covid-19-Pandemie und ihrer Folgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is taking many measures to tackle the coronavirus pandemic and its impact. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>description: Unterstützung des Gesundheitswesens und Sicherstellung der Verfügbarkeit medizinischer Ausrüstung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>description: Supporting public health sectors and ensuring the availability of medical equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nothilfe für das Gesundheitswesen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Providing emergency support for health sectors </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neue gemeinsame EU-Reserve für medizinische Ausrüstung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Creating a common EU reserve of medical equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einfuhr medizinischer Ausrüstung erleichtert </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Making it easier to import medical equipment </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Internationale Geberinitiative zur Finanzierung der Entwicklung von Diagnostika und Impfstoffen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A worldwide pledging effort to fund development of diagnostics and vaccines </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unsere Zeitleiste liefert einen chronologischen Überblick nach Themen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Check out our timeline for a clear picture by theme. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Für die Ausfuhr von persönlicher Schutzausrüstung wie Masken, Gesichtsschutz oder Schutzkleidung in Länder außerhalb der EU ist nun eine Genehmigung nötig. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Exports of personal protective equipment (such as masks, face shields, protective garments) to countries outside the EU must be authorised. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Gemeinsamer Ankauf medizinischer Geräte </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Buying medical equipment together </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dank des gemeinsamen Beschaffungsverfahrens können die Mitgliedstaaten ihre Kräfte bündeln und im Verbund leichter an Schutzausrüstung (z. B. Handschuhe, Masken und Schutzkittel), Beatmungsgeräte und Testsets kommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU countries join forces under the joint procurement agreement to purchase protective equipment (such as gloves, masks, overalls), ventilators and testing kits. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So will es verhindern, dass es bei wichtigen Medizinprodukten zu Engpässen kommt oder sich ihre Markteinführung verzögert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To prevent shortages or delays in getting key medical devices onto the market, Parliament agrees to postpone the application of the new Medical Devices Regulation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Damit die Herstellung von medizinischer Ausrüstung (z. B. Gesichtsmasken, Schutzkleidung oder Beatmungsgeräte) rasch hochgefahren wird, werden die dafür nötigen harmonisierten europäischen Normen freigegeben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European harmonised standards for medical supplies (such as facemasks, protective clothing, respiratory protective devices) are made freely available to facilitate increased production. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit Beatmungsgeräten, wiederverwendbaren Schutzmasken, Laborbedarf und Behandlungsmitteln soll Mitgliedstaaten, die unter Versorgungsengpässen leiden, geholfen werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is creating a strategic stockpile of ventilators, reusable masks, laboratory supplies and therapeutics ("rescEU") to help member states facing shortages. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neue Vorschriften für Medizinprodukte kommen später </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>New requirements for medical devices postponed </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Landwirtschaft und Fischerei </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Agriculture and fisheries </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch wenn die Abgeordneten größtenteils aus der Ferne an den Sitzungen teilnehmen werden, setzen die Ausschüsse ihre Arbeit fort. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Although in many cases MEPs will be participating remotely, committees are continuing their work. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ebenfalls am Dienstag stimmt der Industrieausschuss über Pläne zur Aktualisierung der Reifenkennzeichnung ab, um es den Verbrauchern zu erleichtern, Informationen über Kraftstoffeffizienz und andere wesentliche Parameter zu finden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Also on Tuesday, the industry committee votes on plans to update the labelling of tyres to make it easier for consumer to find out information about fuel efficiency and other essential parameters. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ausschusssitzung im Europäischen Parlament per Videokonferenz </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>One fo the committee meeting held in the European Parliament via video conference. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>stimmt der Landwirtschaftsausschuss über Übergangsvorschriften für die Unterstützung des Agrarsektors aus dem Europäischen Landwirtschaftsfonds für die Entwicklung des ländlichen Raums und dem Europäischen Garantiefonds für die Landwirtschaft ab dem 1. Januar 2021 ab. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On Tuesday the agriculture committee will vote on transitional measures to support the agriculture sector through the European Agricultural Fund for Rural Development and the European Agricultural Guarantee Fund from 1 January 2021. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am Montag erörtert der Innenausschuss die Lage in Libyen und die Auswirkungen auf Migranten und Asylsuchende, die versuchen, über das Land irregulär in die EU einzureisen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On Monday the civil liberties committee discusses the situation in Libya and how it affects efforts by migrants and asylum seekers to use the country to enter the EU irregularly. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Unterausschuss für Sicherheit und Verteidigung befasst sich am Montag mit Waffenexporten, künstlicher Intelligenz und der Sicherheitszusammenarbeit zwischen der EU und Afrika in der Sahelzone, Westafrika und am Horn von Afrika. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Also that day, the security and defence committee will look into arms exports, artificial intelligence as well as EU-African security cooperation in the Sahel region, West Africa and the Horn of Africa. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>mit seinen Empfehlungen für die Verhandlungen über eine neue Partnerschaft mit dem Vereinigten Königreich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During its meeting on Thursday, the fisheries committee will consider recommendations on the negotiations for a new partnership with the UK. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Verkehrsausschuss berät am Montag mit EU-Verkehrskommissarin Adina-Ioana Vălean über die Reaktion auf die Covid-19-Krise im Verkehrssektor. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The transport committee will discuss the response to the Covid-19 crisis in the transport sector with Commissioner Adina-Ioana Vălean, on Monday. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Ausschüsse werden die wirtschaftlichen Folgen von Covid-19 debattieren und über eine neue Reifenkennzeichnung sowie Maßnahmen zur Unterstützung des Agrarsektors abstimmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Committees have a busy week ahead of them: from discussing Covid-19's economic impact to voting on plans for tyre labelling and support for the agriculture sector. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>mit Valdis Dombrovskis, Exekutiv-Vizepräsident für eine Wirtschaft im Dienste der Menschen, und Wirtschaftskommissar Paolo Gentiloni über die wirtschaftlichen Auswirkungen des Covid-19-Ausbruchs und die Reaktion der EU. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The economic affairs committee will discuss the economic impact and response to the Covid-19 outbreak with Valdis Dombrovskis, Executive Vice-President for An Economy that Works for People, and Paolo Gentiloni, Commissioner for Economy, on Monday. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Bisher hat kein Land diese Beschränkungen gelockert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>No country has so far loosened those restrictions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Insbesondere Luftfahrtunternehmen stehen unter beispiellosem Druck. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Air carriers particularly are under unprecedented pressure. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>27 Millionen ; Menschen arbeiten direkt oder indirekt für den EU-Tourismussektor </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>27 million ; Number of people working directly or indirectly in the EU's tourism sector </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Maßnahmen der EU zur Unterstützung der Tourismusbranche ergänzen und verstärken die auf nationaler Ebene ergriffenen Maßnahmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU measures to support the tourism industry complement and reinforce measures taken at national level. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unterstützung der Tourismusbranche in der Krise </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Supporting the tourism industry through the crisis </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Covid-19: EU-Unterstützung für die Tourismusbranche </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: EU support for the tourism industry </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zum Schutz von Reisenden hat die EU ihre Leitlinien zu Fahrgastrechten und die Pauschalreisen-Richtlinie aktualisiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To protect travellers, the EU has updated the guidelines on passenger rights and the package travel directive . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Viele Reisende haben Schwierigkeiten, nach Hause zurückzukehren, während Tourismusunternehmen mit gravierenden Liquiditätsproblemen konfrontiert sind, da es nur sehr wenige neue Buchungen und eine große Zahl von Erstattungsanträgen nach Annullierungen gibt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many travellers have struggled to return home, while tourism businesses are facing severe liquidity issues, as there are very few new bookings and a large number of claims for refunds following cancellations. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>100 Prozent der Welttourismusziele hatten nach Angaben der Welttourismusorganisation bis zum 20. April als Reaktion auf den Covid-19-Ausbruch vorübergehende Reisebeschränkungen eingeführt, von denen 83 Prozent bereits vier oder mehr Wochen in Kraft waren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>According to the United Nations World Tourism Organization , as of 20 April, 100% of world tourist destinations had introduced temporary travel restrictions in response to the outbreak, 83% of which had already been in place for four or more weeks. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie schützt die EU Unternehmen, Arbeitnehmer und Reisende? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Read more on how the EU is protecting businesses, workers and passengers. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit der Einführung von Reisebeschränkungen im Zuge der Coronavirus-Pandemie ist ein wichtiger Motor der EU-Wirtschaft, der Tourismus, eingebrochen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Travel restrictions related to the coronavirus pandemic have decimated the tourism industry, a major player in the EU economy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Über das EU-Katastrophenschutzverfahren wurde auch die Rückführung von Zehntausenden von europäischen Bürgern, die im Ausland festsaßen, organisiert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It has also facilitated the repatriation of tens of thousands of Europeans stranded abroad, through the EU Civil Protection Mechanism . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Schätzungen zufolge verzeichnen die Hotels und Restaurants ein Einnahmeminus von 50 Prozent, während Reiseveranstalter und Reisebüros mit einem Minus von 70 Prozent rechnen müssen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Revenue is expected to drop 50% for hotels and restaurants, 70% for tour operators and travel agencies and 90% for cruises and airlines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unternehmen und Arbeitnehmer aus der Tourismusbranche profitieren bereits von den als Reaktion auf die Covid-19-Krise ergriffenen Maßnahmen der EU, in Form von Liquiditätsmaßnahmen, flexibleren Haushaltsvorschriften und gelockerten Beihilferegeln . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Businesses and workers from the tourism sector already benefit from EU measures taken in response to the Covid-19 crisis, including liquidity support, fiscal relief and an easing of state aid rules , as well as the temporary suspension of EU rules on airport slots to avoid empty flights. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In stark vom Tourismus abhängigen Ländern wie Spanien, Italien, Frankreich und Griechenland ist die Lage besonders dramatisch. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Europe accounts for half of the world's tourist arrivals and the situation is particularly hard for European countries that are dependent on tourism, such as Spain, Italy, France and Greece. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Tourismus ist einer der Sektoren, die am stärksten von der Corona-Krise betroffen sind. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tourism is one of the sectors most affected by the Covid-19 outbreak. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Habe ich Anspruch auf Entschädigung? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Am I entitled to compensation? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie können oder möchten nicht mehr reisen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Don't wish or not allowed to travel? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Aussetzung tritt in Kraft, sobald sie auch vom Rat gebilligt worden ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The adopted measures will enter into force once approved by the Council. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Infolge der Corona-Krise werden Flüge storniert ©Synthex/Adobe Stock </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>©Synthex/Adobe Stock </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Fluggäste haben Anspruch auf Entschädigung, wenn ihr Flug weniger als zwei Wochen vor Abflugdatum annulliert wird, es sei denn, es liegen "außergewöhnliche Umstände" vor. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Air passengers have the right to compensation if their flight is cancelled less than two weeks before the departure date, unless there are "extraordinary circumstances". </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 18. März legte die Europäische Kommission detaillierte Leitlinien vor, um sicherzustellen, dass die Passagierrechte in der EU kohärent angewandt und Passagiere in allen Mitgliedstaaten geschützt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 18 March, the European Commission presented detailed guidelines to guarantee that EU passenger rights are applied in a coherent way and passengers are protected across all EU countries. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was geschieht, wenn mein Flug gecancelt wird? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What if my flight is cancelled? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Keine "Geisterflüge" </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Avoiding empty flights </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was tue ich, wenn ich meine Reise absagen möchte? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>What if I want to cancel my trip? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Haben ich bei Annullierung Anspruch auf ein Hotel und Verpflegung? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Do I have the right to a hotel and meals in case of cancellation? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Ausbruch des Coronavirus kann als Ausnahme gelten, wenn die von den Behörden ergriffenen Maßnahmen den normalen Betrieb der Fluggesellschaften nicht mehr möglich machen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This exception may apply in the case of the corona outbreak, where the measures taken by public authorities prevent the normal activity of airlines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Union ist das einzige Gebiet weltweit, in dem alle Bürger durch umfassende Passagierrechte geschützt sind, egal ob sie mit dem Flugzeug, der Eisenbahn, dem Schiff oder dem Bus reisen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Union is the only place in the world where everyone travelling by plane, rail, ship and bus is protected by a full set of passenger rights. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Coronavirus: Welche Rechte haben Fluggäste? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coronavirus: facts about your passenger rights </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Flughafenvorschriften verpflichten Fluggesellschaften, den Großteil ihrer Start- und Landeslots zu bedienen, wenn sie diese im folgenden Jahr nicht verlieren wollen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Airport rules oblige airlines to operate most of their take-off and landing slots, if they do not want to risk losing them. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Fluggesellschaften, die Flüge streichen, sind verpflichtet, den Fluggästen in allen Fällen anzubieten, zwischen drei Optionen zu wählen: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Airlines cancelling flights have the obligation - in all cases - to offer passengers the following options: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was das Europäische Parlament tut, um die Fahrgastrechte in der gesamten EU zu schützen, erfahren Sie hier. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out what the European Parliament is doing to protect passenger rights across the EU . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>c) Anderweitige Beförderung zu einem späteren, vom Fluggast gewählten Zeitpunkt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Re-routing at a later date, chosen by the passenger </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am Donnerstag, den 26. März, billigte das Parlament einen Vorschlag der Kommission, der vorsieht, die EU-Vorschriften für Flugslots vorübergehend auszusetzen, um Leerflüge zu verhindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 26 March, Parliament approved the Commission proposal to temporarily suspend EU rules concerning airport slots, in order to stop so-called ghost flights. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>b) Anderweitige Beförderung zum frühestmöglichen Zeitpunkt </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Re-routing at the earliest convenience </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wenn Sie Ihre Reise stornieren möchten, hängt die Erstattung von der Art des Tickets ab, das Sie gekauft haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If you cancel your trip on your own initiative, the refund depends on the type of ticket you purchased, as specified in the terms and conditions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine Reihe von EU-Ländern hat Maßnahmen zur Eindämmung der Coronavirus-Pandemie eingeführt, wie Reisebeschränkungen, Quarantäne- und Sperrzonen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A number of EU countries have introduced containment measures - such as travel restrictions, quarantine zones and lock-downs - to deal with the corona pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Luftfahrtunternehmen sind ausnahmslos verpflichtet, Fluggäste, deren Flug annulliert wurde und die sich für die schnellstmögliche anderweitige Beförderung entschieden haben, kostenlose Mahlzeiten, Erfrischungen und Hotelunterkünfte zur Verfügung zu stellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Air carriers have the obligation - without exception - to provide free meals, refreshments and hotel accommodation for passengers whose flight is cancelled and have chosen re-routing at the earliest convenience. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Ihr Flug wurde wegen des Coronavirus gecancelt? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Flight cancelled due to Covid-19? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Angesichts der begrenzten Zahl von Flügen, die derzeit aufgrund nationaler Maßnahmen zur Eindämmung des Virus durchgeführt werden, können im Falle anderweitiger Beförderungen erhebliche Verzögerungen auftreten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>If you choose re-routing at the earliest convenience, take into account there may be considerable delays given the limited number of flights that currently operate due to national measures to contain the virus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Maßnahmen wirken sich stark auf den Verkehrssektor aus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These measures are having a major impact on the transport sector, so be sure you know your passenger rights. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Informationen liefert Ihnen Ihr Flugunternehmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Consult the carrier for more details. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dieser Text wird noch zur Veröffentlichung in Ihrer Sprache bearbeitet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This text is still being processed for publication in your language. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Entschließung des Europäischen Parlaments vom 17. April 2020 zu abgestimmten Maßnahmen der EU zur Bekämpfung der COVID19-Pandemie und ihrer Folgen (2020/2616(RSP)) </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>European Parliament resolution of 17 April 2020 on EU coordinated action to combat the COVID-19 pandemic and its consequences (2020/2616(RSP)) </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgestimmte Maßnahmen der EU zur Bekämpfung der COVID-19-Pandemie und ihrer Folgen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU coordinated action to combat the COVID-19 pandemic and its consequences </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die PDF- oder Word-Fassung kann bereits durch Klicken auf das entsprechende Symbol rechts oben aufgerufen werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The PDF or WORD version is already available by clicking on the icon above right. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Siebzig Jahre nach der Schuman-Erklärung steht Europa vor einer Krise, in der die europäische Solidarität wichtiger denn je ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Seventy years after the Schuman declaration, Europe is facing a crisis that makes EU solidarity more important than ever. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie hilft ihnen die EU? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out how the EU is helping them. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Jahrestag der Schuman-Erklärung mit einem… https://t.co/eFO0jG7O1R </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Tomorrow 9 May, the European Parliament will mark the 70th anniversary of the Schuman Declaration, with a live prog… https://t.co/H9kUSHNQqg </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Apps könnten zur Bekämpfung von Covid-19 beitragen, werfen jedoch auch Fragen zu Privatsphäre und Datenschutz auf. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Phone apps could play a part in the fight against Covid-19, but raise privacy and data protection issues. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie wirkt sich die Pandemie auf die 170.000 jungen Menschen aus, die einen Erasmus-Aufenthalt verbringen oder beim Solidaritätskorps mitmachen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Covid-19 pandemic has also affected the 170,000 young people involved in Erasmus+ or the European Solidarity Corps. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>SURE soll ab 1. Juni 2020 zur Verfügung stehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It is expected to be operational by 1 June 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um Arbeitgeber zu unterstützen und Arbeitnehmer und Selbstständige vor dem Verlust ihres Arbeitsplatzes oder ihres Einkommens zu schützen, hat die Europäische Kommission ein neues befristetes Instrument namens SURE (Support to mitigate Unemployment Risks in an Emergency) vorgeschlagen, das die nationalen Bemühungen zum Schutz der Beschäftigung ergänzen soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To support employers and to protect workers and the self-employed from losing their jobs or incomes, the European Commission proposed a new temporary instrument called Sure (Support to mitigate Unemployment Risks in an Emergency), to complement national efforts to protect employment. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im ersten Quartal 2020 dürfte sich auch die Stromnachfrage verringert haben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the first quarter of 2020 it is expected to have cut demand for electricity as well. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>37,5 % der Studierenden hatten im Zusammenhang mit ihrem Austausch mindestens ein größeres Problem (z. B.: konnten nicht nach Hause zurückkehren, Probleme mit der Unterkunft). </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>37.5% of students experienced at least one major problem related to their exchange (for example: couldn't go home, accommodation problems) </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Vizepräsidentin Katarina Barley erklärte: „Schließlich werden die auf EU-Ebene ergriffenen Initiativen nicht nur von Mitgliedern des Europäischen Parlaments aus allen Mitgliedsstaaten, sondern auch von Ministern aller nationalen Regierungen gebilligt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Vice-President Katarina Barley stated, "After all, the initiatives taken at EU level are approved not only by Members of the European Parliament from all member states, but also ministers from all national governments. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir alle spielen eine Rolle bei der Entscheidungsfindung, und wir alle haben ein Interesse am Erfolg der Maßnahmen." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We all play a part in the decision-making and we all have a stake in the outcome." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Große europäische Städte verzeichnen eine signifikante Abnahme der Stickstoffdioxid-Konzentration (NO2), nämlich um etwa die Hälfte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Major European cities have registered major decreases in nitrogen dioxide (NO2) concentration, some by half. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Begann als Studentenaustauschprogramm im Jahr 1987, seit 2014 gibt es auch Angebote für Lehrkräfte, Praktikanten und Freiwillige aller Altersgruppen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Started as a student exchange programme in 1987, but since 2014 also offers opportunities for teachers, trainees and volunteers of all ages. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Information schafft Bewusstsein", fügte Karas hinzu. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Information creates awareness", added Karas." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgeordnete fordern konkrete Maßnahmen zur Wahrung der Rechtsstaatlichkeit </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs call for concrete actions to preserve the rule of law </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Rat wird voraussichtlich die Beratungen und Verfahren im Zusammenhang mit den laufenden Verfahren nach Artikel 7 gegen Polen und Ungarn wieder auf die Tagesordnung setzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Council is expected to put the discussions and procedures related to the ongoing Article 7 procedures against Poland and Hungary back on the agenda. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Institutionen unterstützen Solidaritätsmaßnahmen in den Mitgliedstaaten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>EU institutions are supporting solidarity measures in member states </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>So wie wir soziale Distanzierung respektieren und uns die Hände waschen, haben wir die Pflicht, die Verbreitung von falschen Ratschlägen und manipulativen Geschichten zu stoppen". </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Just as we respect social distancing and wash our hands, we have the duty to stop the spread of fake advice and manipulative stories. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Deshalb sollten Pressekonferenzen und Video-Updates der Präsidentin der Europäischen Kommission von der Leyen, insbesondere wenn sie im Europäischen Parlament stattfinden, in den Mitgliedsstaaten weit verbreitet werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Therefore, press conferences and video updates of European Commission President von der Leyen, especially when taking place in the European Parliament, should be broadcast widely in the member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>34 % nutzen teilweise Online-Angebote oder Kurse wurden zum Teil verschoben. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>34% have moved to partial online offers or partially postponed classes. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Neben der Flexibilität der laufenden Programme und der Strukturfonds werden auch direkte Unterstützungsmaßnahmen erwogen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition to the EU increasing the flexibility of current programmes and structural funds, direct support measures are also under consideration. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Innenausschuss wird bis Mitte Juli einen Zwischenbericht über die Feststellung einer eindeutigen Gefahr einer schwerwiegenden Verletzung der Rechtsstaatlichkeit durch Polen ausarbeiten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament's civil rights committee will draft an interim report about the determination of a clear risk of a serious breach by Poland of the rule of law by mid-July. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten forderten die Europäische Kommission und den Rat auf, dafür zu sorgen, dass alle von den Mitgliedstaaten ergriffenen Maßnahmen im Einklang mit den Werten und Verträgen der EU stehen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called on the European Commission and the Council to make sure that all actions taken by member states are in line with EU values and treaties. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>25 % der Studentenaustauschprogramme wurden aufgrund von Covid-19 abgebrochen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>25% of student exchanges were cancelled due to Covid-19 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einige sprachen auch die Notwendigkeit gemeinsamer Regeln für die Einreise in den Schengen-Raum an. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Among other issues, they stressed the need for establishing common rules on entering the Schengen area. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament verfolgt die weitere Entwicklung </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Parliament will keep monitoring </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das schließt Apps und Technologien zur Kontrolle der Ausbreitungsmuster der Pandemie mit ein." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>That includes apps and technologies to control the spread patterns of the pandemics." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Aufgrund von Prognosen über einen geringeren Strombedarf und weniger Industrie-Tätigkeit ist der Preis für Zertifikate im EU-Emissionshandelssystem (EU-EHS) zwischen Mitte Februar und Mitte März 2020 um 40 Prozent gesunken. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Due to expectations about falling electricity demand and industrial activity, the price for allowances in the EU Emission Trading System fell by 40% between mid-February and mid- March 2020. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In den vergangenen 30 Jahren nahmen mehr als 9 Millionen Menschen an Erasmus+ teil, und allein im Jahr 2017 profitierten fast 800.000 Menschen von dem Programm. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>More than nine million people have taken part in the Erasmus+ programme over the last 30 years and nearly 800,000 people benefited from the programme in 2017 alone. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Entschließung vom Januar 2020 stellte das Parlament fest, dass sich die Rechtsstaatlichkeit in Polen und Ungarn seit der Einleitung der beiden Verfahren nach Artikel 7 Absatz 1 EUV in den Jahren 2017 und 2018 verschlechtert habe. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted in January, Parliament said the rule of law in Poland and Hungary had deteriorated since the two parallel procedures under Article 7(1) were triggered in 2017 and 2018. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>die Hälfte der Studierenden, deren Studiengang fortgesetzt wurde, nimmt nun an Online-Kursen teil. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Half of the students whose programme continued have moved to online classes </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abgeordnete fordern Unterstützung für von der Pandemie betroffene Künstler </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs call for support for artists affected by the pandemic </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 15. April begrüßte der Landwirtschaftsausschuss des Europäischen Parlaments Pläne der Kommission, den Agrar- und Lebensmittelsektor zu unterstützen , forderte jedoch gezieltere Maßnahmen, einschließlich marktpolitischer Maßnahmen wie privater Lagerhaltung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 15 April Parliament's agriculture committee welcomed the Commission's plans to help the agri-food sector , but called for more targeted action, including market measures such as private storage. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Mehrwert dieser Apps ist, dass sie Kontakte aufzeichnen können, deren sich eine Person möglicherweise nicht bewusst ist oder an die sie sich nicht erinnert, wodurch mehr Genauigkeit bei der Bekämpfung des Virus ermöglicht und die weitere Ausbreitung eingeschränkt wird. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The added value of these apps is that they can record contacts that a person may not notice or remember, thus enabling more accuracy and limiting further spread of the disease. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit der Schließung von Universitäten und der Einführung von Reisebeschränkungen stehen die Teilnehmer an grenzübergreifenden Mobilitätsprogrammen wie dem Studentenaustauschprogramm Erasmus+ und dem Europäischen Solidaritätskorps vor großen Herausforderungen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Travel restrictions and the closing of universities mean participants in cross-border mobility programmes, such as the Erasmus+ student exchange and the European Solidarity Corps , are facing challenges. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Die EU und die EZB haben gemeinsam Hunderte Milliarden Euro an finanzieller Unterstützung mobilisiert, um Staatsfinanzen und Wirtschaft zu helfen, was nur möglich ist aufgrund der Kreditwürdigkeit der Europäischen Union und der großen Hebelwirkung, die sie hat, wenn die Mitgliedstaaten gemeinsam handeln", erklärte Karas. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"The EU and ECB together have mobilised hundreds of billions of euros in financial support to underpin state finances and the economy, which is only possible due to the credit worthiness of the European Union and the large-scale leverage it has when acting together," explained Karas. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Im Interesse der Wahrung der Einheit und Solidarität der EU ist es außerdem unerlässlich, dass sich die nationalen Behörden auch darum bemühen, die EU-weiten gemeinsamen Maßnahmen zur Unterstützung der Mitgliedstaaten in dieser Krise zu kommunizieren, um Desinformation zu bekämpfen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"It is also imperative, in the interest of maintaining EU unity and solidarity, that national authorities also make an effort to communicate EU-wide collective action to assist the member states through this crisis in order to combat disinformation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten forderten die Kommission außerdem auf, den Kultur- und Bildungsausschuss über die Zahl der Teilnehmer, die derzeit an einem Austausch teilnehmen, ihre Situation und die zu ihrer Unterstützung ergriffenen Maßnahmen auf dem Laufenden zu halten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also asked the Commission to keep the culture and education committee updated about the number of participants currently on an exchange, their situation and the measures taken to support them. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Seit Beginn der Corona-Krise hat sich die Lage zudem verschlechtert. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Since the corona crisis, matters have worsened. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>"Wir werden genau darauf achten, dass die Grundsätze und Regeln des EU-Rechts bei der Bekämpfung von Covid-19 eingehalten werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"We´ll keep a close eye that EU law principles and rules are respected throughout the fight against Covid-19. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Information und Kommunikation sind von entscheidender Bedeutung bei der Bewältigung der gegenwärtigen Gesundheits- und Wirtschaftskrise, die durch die Coronavirus-Pandemie ausgelöst wurde", erklärten die Vizepräsidenten des Europäischen Parlaments, Othmar Karas (EVP, AT) und Katarina Barley (S&amp;D, DE) heute nach zwei Monaten konzertierter Bemühungen der EU zur Bewältigung der aktuellen Krise. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"Information and communication are crucial in tackling the current health and economic crisis brought about by the Coronavirus pandemic", stated European Parliament Vice-Presidents, Othmar Karas (AT, EPP) and Katarina Barley (DE, S&amp;D) today, after two months of concerted EU efforts to tackle the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Kontaktnachverfolgungs-Apps, die Menschen alarmieren, wenn sie sich für einen bestimmten Zeitraum in der Nähe einer infizierten Person aufgehalten haben, haben sich mit Blick auf die öffentliche Gesundheit als die vielversprechendsten Anwendungen erwiesen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Contact tracing apps that alert people who have been in proximity to an infected person for a certain time have emerged as the most promising from a public health perspective. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Schließung von Büros und Industrieanlagen und der drastische Rückgang des Reiseverkehrs führten zudem zu einer Verringerung der CO2-Emissionen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The closure of offices, shutdown of industry and huge decline in travel have cut CO2 emissions. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Apps könnten auch herangezogen werden, um Personen genaue Informationen über die Pandemie zu liefern, Fragebögen zur Selbsteinschätzung und Anleitungen bereitzustellen oder ein Kommunikationsforum zwischen Patienten und Ärzten zu bieten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Apps could also provide accurate information to individuals on the pandemic, provide questionnaires for self-assessment and guidance, or provide a communication forum between patients and doctors. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Abschließend erklärte Barley: „Über einen Großteil dieser Bemühungen wird nicht ausreichend berichtet, oder, schlimmer noch, Desinformationskampagnen gewinnen an Zugkraft und verbreiten Falschinformationen, die von den wahren Anstrengungen ablenken, sich in diesen sehr schwierigen und unsicheren Zeiten gegenseitig zu unterstützen." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Finally, yet importantly, Vice-President Barley emphasised: "Much of this effort goes under-reported or worse, disinformation campaigns are gaining traction and feeding the public a diet of fake news that is detracting from the true efforts to support each other in these very difficult and uncertain times." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Ziel stehen 33 Länder (alle 27 EU-Länder sowie das Vereinigte Königreich, die Türkei, Nordmazedonien, Norwegen, Island und Liechtenstein) und Partnerländer aus der ganzen Welt zur Verfügung. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Currently covers 33 countries (all 27 EU countries, plus UK, Turkey, North Macedonia, Norway, Iceland and Liechtenstein) and is open to partner countries across the world. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Covid-19: Grundrechte müssen gewahrt werden, warnen EU-Abgeordnete </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: fundamental rights must be upheld, warn MEPs </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Apps könnten sich also als wirksam erweisen, könnten aber auch sensible Benutzerdaten wie Gesundheitsstatus und Standort freilegen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Apps might prove effective, but could also expose sensitive user data, such as health and location. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament fordert, dass die EU ihre Ziele rechtzeitig vor der Klimakonferenz der Vereinten Nationen (COP 26) verabschiedet, die aufgrund der Pandemie auf 2021 verschoben wurde. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament wants the EU should adopt these targets well in advance of the COP26 UN Climate change conference, which has been postponed until 2021 due to the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Häufig wurden dabei die Bürgerrechte, einschließlich beispielsweise des Versammlungsrechts und der Bewegungsfreiheit, eingeschränkt und die Macht der Exekutive gestärkt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This has often resulted in restrictions on people's rights, including for example the right of assembly and freedom of movement, and increased authority for the executive branches of government. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Bildungswesen wurde von der Covid-19-Krise hart getroffen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Education has been hard hit by the Covid-19 crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 28. November 2019 hatte das Europäische Parlament den Klimanotstand ausgerufen und gefordert, dass alle betreffenden EU-Rechtsvorschriften mit dem Ziel in Einklang stehen sollten, die Erderwärmung auf unter 1,5 Grad Celsius zu begrenzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 28 November 2019, the Parliament declared a climate emergency and called for all relevant EU legislation to be in line with the aim of keeping global warming to under 1.5°C. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Klimagesetz muss vom Europäischen Parlament und vom Ministerrat gebilligt werden, bevor es in Kraft treten kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Climate Law must be approved by the Parliament and the Council of Ministers before it can come into effect. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Überwachungsgruppe des Innenausschusses für Demokratie, Rechtsstaatlichkeit und Grundrechte (DRFMG) verfolgt aufmerksam die Auswirkungen der von den Mitgliedstaaten ergriffenen Sofortmaßnahmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The commitere's Democracy, Rule of Law and Fundamental Rights Monitoring Group is closely monitoring the impact of emergency measures taken by member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Künstler, die möglicherweise nicht für nationale Förderregelungen im Rahmen des Programms Kreatives Europa in Frage kommen, sollen besser geschützt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Protecting artists who may not qualify for national support schemes through the Creative Europe programme </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission unterstützte zudem die Einrichtung der neuen Plattform Creatives Unite , die dem Kultur- und Kreativsektor einen Raum zum Informationsaustausch über Initiativen zur Reaktion auf die Corona-Krise bietet. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission also supported the launch of a new platform - Creatives Unite - a space for the cultural and creative sector to share information about initiatives responding to the coronavirus crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Viele Aspekte der gegenwärtigen Krise erfordern einen gemeinsamen Ansatz und die Bündelung von Ressourcen: Bei der Vereinbarung von Regeln zur Offenhaltung der Grenzen für den Austausch wichtiger medizinischer und Lebensmittelvorräte, zur Unterstützung von Unternehmen, Arbeitsplätzen oder Verbrauchern, für Mittel zur Förderung der Forschung nach tragfähigen Impfstoffen, für gemeinsame Regeln für die Luftverkehrsbranche, für Unterstützungsmaßnahmen für die Landwirtschaft und den Tourismussektor sowie für Hilfen für unsere unmittelbaren Nachbarn und Partner in Drittländern." </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many aspects of the current crisis require a common approach and pooled resources; in agreeing rules to maintain open borders for the flow of vital medical and food supplies, support for businesses, jobs or consumers, funds to promote research into viable vaccines, common rules for the airline industry, support measures for agriculture and the tourism sectors and assistance to our immediate neighbours and third country partners." </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission hat ein gemeinsames EU-Konzept für die Nutzung von Mobil-Apps zur Kontaktnachverfolgung, mit denen Menschen gewarnt werden sollen, wenn sie mit einer infizierten Person in Berührung gekommen sind, vorgelegt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission has recommended a common EU approach towards contact-tracing apps, designed to warn people if they have been in contact with an infected person. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Entschließung vom 17. April betonen die Abgeordneten, dass alle gegen die Pandemie eingesetzten digitalen Maßnahmen in vollem Umfang den Rechtsvorschriften zum Datenschutz und zum Schutz der Privatsphäre entsprechen müssten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on 17 April , Parliament stressed that any digital measures against the pandemic must be in full compliance with data protection and privacy legislation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auf der Plenartagung vom 17. April äußerten sich die Abgeordneten besorgt über die von den Regierungen Ungarns und Polens ergriffenen Nothilfemaßnahmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the plenary session on 17 April , MEPs expressed concerns about the emergency measures in Hungary and Poland. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Coronavirus soll verfolgt werden, nicht Sie </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Data protection: tracking coronavirus, not you </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Kultur- und Bildungsausschuss des Parlaments forderte die Kommission auf, alles in ihrer Macht Stehende zu tun, um den Teilnehmern Unterstützung, klare Informationen und Sicherheit zu bieten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament's culture and education committee has called on the Commission to do everything possible to provide support, clear information and reassurance for participants. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Während die Bewältigung der aktuellen Gesundheitskrise und ihrer Folgen nach wie vor im Vordergrund steht, arbeitet das Europäische Parlament auch an einer Strategie für die Zeit danach. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The current health crisis and its consequences remain the immediate priority, but the European Parliament is also focusing on a strategy for the post-crisis period. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 4. Mai erörterte der Ausschuss die Lage erneut mit den Kommissaren Breton und Gabriel. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 4 May, the committee again debated the issue with commissioners Thierry Breton and Mariya Gabriel. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Hilfen sollen den Sektor erreichen, indem die Mittel für das Programm Kreatives Europa aufgestockt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Making sure EU funds reach the sector by increasing funding for Creative Europe </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mal. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>No. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Debatte mit dem Kulturausschuss am 4. Mai teilten die EU-Kommissare Gabriel und Breton den Abgeordneten mit, dass ein EU-Unterstützungsplan für den kulturellen und kreativen Sektor im Rahmen des EU-Konjunkturprogramms in Vorbereitung sei. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During a discussion with the culture Committee on 4 May, Commissioners Gabriel and Breton told MEPs that an EU support plan for the cultural and creative sectors was being prepared, within the scope of the larger EU recovery plan. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Teil der gemeinsamen Reaktion der EU auf den Ausbruch von COVID-19 haben die Abgeordneten am Donnerstag auf einer außerordentlichen Plenarsitzung drei dringende Vorschläge angenommen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As part of the EU's joint response to the COVID-19 outbreak, MEPs almost unanimously adopted three urgent proposals in an extraordinary plenary session, on Thursday. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Kultursektor leidet unter den Lockdown-Maßnahmen, die in der gesamten EU eingeführt wurden, um die Ausbreitung des Coronavirus zu verlangsamen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The culture sector is suffering because of lockdown measures introduced across the EU to tackle the spread of coronavirus. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Darüber hinaus müsse klargestellt werden, wie die Apps dazu beitragen sollen, Infektionen zu minimieren, wie sie funktionieren und welche kommerziellen Interessen die Entwickler haben, so die Abgeordneten weiter. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In addition, MEPs said It should be made clear how the apps are expected to help minimise infection, how they are working and what commercial interests the developers have. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Kulturausschuss des Europäischen Parlaments tritt deshalb dafür ein, dass die EU spezifische Hilfen bereitstellt, um den Sektor bei der Bewältigung der Krise zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>That is why Parliament's culture committee wants the EU to set up specific aid to help the sector survive the crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU und viele Mitgliedstaaten haben verschiedene digitale Tracing-Maßnahmen zur Abbildung von Infektionsketten sowie zur Überwachung und Abmilderung der Pandemie vorgelegt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU and many member states have been putting forward various digital tracking measures aimed at mapping, monitoring, and mitigating the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Abgeordneten heben auch die Notwendigkeit anonymisierter Daten hervor und erklären, dass die generierten Daten nicht in zentralisierten Datenbanken gespeichert werden sollten, um das potenzielle Missbrauchsrisiko zu begrenzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs stressed the need for anonymised data and said that to limit the potential risk of abuse, the generated data should not be stored in centralised databases. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Um sicherzustellen, dass die EU dieses Ziel auch erreichen kann, sprach sich das Parlament im Januar für ehrgeizigere Emissionsreduktionsziele aus als von der Kommission vorgeschlagen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In January, Parliament called for more ambitious emission reduction targets than those proposed by the Commission to ensure the EU can meet the goal. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Sitzung des Umweltausschusses am 21. April erklärte der Exekutiv-Vizepräsident der Europäischen Kommission, Frans Timmermans, dass der Zeitplan für das EU-Klimagesetz aufrechtbleibe, und kündigte einen überarbeiteten Vorschlag für die 2030-Reduktionsziele für September an. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a meeting held by Parliament's environment committe e on 21 April, Frans Timmermans, the Executive Vice-President of the Commission, said that the timetable for the EU Climate Law remains unchanged and promised a revised reduction target proposal for 2030 in September. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Derzeit absolvieren 165.000 junge Menschen in ganz Europa einen Erasmus-Auslandsaufenthalt und 5.000 weitere beteiligen sich an Freiwilligenprojekten im Rahmen des Solidaritätskorps. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Currently 165 000 people across Europe are on an Erasmus+ exchange and 5 000 more are involved in Solidarity Corps volunteering projects. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In der Kritik stehen insbesondere der unbefristete Ausnahmezustand und die Ermächtigung der ungarischen Regierung, per Dekret zu regieren, sowie die Entscheidung Polens, während der Pandemie Präsidentschaftswahlen abzuhalten, obwohl Bedenken bestehen, wie fair diese Wahlen im Hinblick auf Beteiligung und Wahlkampf überhaupt sein können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These relate most notably to the indefinite state of emergency and the new power of the government to rule by decree in Hungary, and the decision by Poland to hold presidential elections during the pandemic, despite worries about how fair these elections can be due to new participation mechanisms and campaigning issues. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„Dies ist aus Gründen der Rechenschaftspflicht, der Transparenz, der Demokratie und des Vertrauens in unsere Verwaltung wichtig", so Barley weiter. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Barley continued, "This is important for reasons of accountability, transparency, democracy and trust in our governance structures. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Der Vorsitzende des Innenausschusses, Juan Fernando López Aguilar (S&amp;D, Spanien), weist darauf hin, dass Apps eine wichtige Rolle bei der Eindämmung der Krise spielen könnten, und begrüßt die Einführung des EU-Instrumentariums, betont jedoch, dass Grundrechte und Datenschutz aufrechterhalten werden müssen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Juan Fernando López Aguilar, chair of Parliament's civil liberties committee, noted the important role apps could play in mitigating the crisis and welcomed the introduction of the toolbox, but stressed that fundamental rights and data protection must be maintained. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Maßnahmen sollten zeitlich begrenzt sein und einer regelmäßigen Überprüfung unterliegen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs also stressed that the measures must be time-limited and subject to regular scrutiny. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In ganz Europa wurden Aufführungen abgesagt, Festivals, Konferenzen und Ausstellungen verschoben, Kinos, Theater und Museen geschlossen, Fernseh- und Filmproduktionen gestoppt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Performances across Europe have been cancelled, festivals, conferences and exhibitions postponed, cinemas, theatres and museums closed, television and film productions put on hold, so many artists cannot earn a living. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer Sitzung am 7. Mai werden sich die Ausschussmitglieder mit dem Europäischen Datenschutzbeauftragten und dem Europäischen Datenschutzausschuss über die Verwendung personenbezogener Daten im Kampf gegen Covid-19 austauschen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In the civil liberties committee meeting held on 7 May , members will exchange views with the European Data Protection Supervisor and the European Data Protection Board on the use of personal data in the fight against Covid-19. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Am 22. April kündigte die Europäische Kommission weitere Sondermaßnahmen an, einschließlich Beihilfen für die private Lagerhaltung im Milch- und Fleischsektor, mehr Flexibilität bei Marktstützungsprogrammen und der befristeten Abweichung von den EU-Wettbewerbsregeln für Milch. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>On 22 April the Commission announced additional exceptional measures , including private storage aid for dairy and meat products, more flexibility in market support programmes and derogation form the competition rules for milk, flowers and potatoes sectors. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Corona-Tracing-Apps: Gewährleistung von Privatsphäre und Datenschutz </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19 tracing apps: ensuring privacy and data protection </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Nationale Behörden sollten mehr tun, um das Bewusstsein für EU-Maßnahmen zur Bekämpfung des Virus und zur Milderung der Auswirkungen auf die öffentliche Gesundheit und Wirtschaft zu schärfen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>National authorities should do more to raise awareness of EU actions to fight COVID-19 and mitigate its impact on public health and the economy </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>(*Quelle: Erasmus Student Network) </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Erasmus students during Covid-19 (source: Erasmus Student Network) </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch wenn die Einführung besonderer Maßnahmen notwendig sei, müssten die Notmaßnahmen im Einklang mit der Rechtsstaatlichkeit stehen, verhältnismäßig sein und eindeutig mit der Gesundheitskrise zusammenhängen, betonte das Parlament in einer Entschließung vom 17. April. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While recognising the need for special measures, Parliament said in a resolution adopted on 17 April that they must be in line with the rule of law, proportional and clearly related to the health crisis. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission skizzierte den Grünen Deal bereits im Dezember 2019 und legte im März 2020 ihren Vorschlag für ein Klimagesetz vor, mit dem die EU bis 2050 klimaneutral werden soll. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Commission outlined the Green Deal in December, followed in March by a proposal for an EU Climate Law to make the EU climate neutral by 2050 . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie kritisierten die mangelnden Fortschritte bei den laufenden Verfahren nach Artikel 7 Absatz 1 EUV , die zu Sanktionen, einschließlich des Verlusts der Stimmrechte im Rat, führen könnten, wenn eindeutig die Gefahr einer schwerwiegenden Verletzung der Werte der EU besteht. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs called for decisive action by the Council and the Commission to tackle the most severe violations in Poland and Hungary and criticised them for the lack of progress in ongoing Article 7(1) procedures , which could result in sanctions including the loss of voting rights in the Council, if a clear risk of a serious breach of EU values is established. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einem Schreiben an EU-Binnenmarktkommissar Thierry Breton und die Kommissarin für Innovation, Forschung, Kultur, Bildung und Jugend, Mariya Gabriel, schlagen die Abgeordneten Folgendes vor: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs have written a letter to Thierry Breton, Internal Market Commissioner; and Mariya Gabriel, Innovation, Research, Culture, Education and Youth Commissioner, in which they call for: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Auswirkungen von Covid-19 auf den Tourismussektor </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>COVID-19 and the tourism sector </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament wird auch auf seiner Plenartagung vom 13. bis 16. Mai über den Einsatz von Apps gegen das Coronavirus diskutieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs will also discuss the use of contact tracing apps in the fight against the coronavirus during the plenary session on 13-16 May. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Unterstützung des EU-Kultursektors in Covid-19-Zeiten </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Supporting the EU's cultural sector through Covid-19 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Zur Bereitstellung von Mitteln soll ein Ad-hoc-Finanzinstrument im Rahmen des Europäischen Investitionsfonds geschaffen werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Creating an ad hoc financial instrument under the European Investment Fund to channel funds to the sector </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Covid-19-Konjunkturprogramm soll Klimaschutz berücksichtigen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Covid-19: EU recovery plan should include climate crisis action </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die von der Kommission in Zusammenarbeit mit den Mitgliedstaaten, dem Europäischen Datenschutzbeauftragten und dem Europäischen Datenschutzausschuss erarbeiteten Leitlinien und das Instrumentarium für die Entwicklung von Covid-19-bezogenen Apps zielen darauf ab, einen ausreichenden Schutz der Daten zu gewährleisten und den Eingriff in die Privatsphäre zu begrenzen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The guidelines and toolbox for developing any Covid-19 related apps, prepared by the Commission in cooperation with member states, European Data Protection Supervisor , and European Data Protection Board aim at guaranteeing sufficient protection of data and limiting intrusiveness. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Heute, am 2. April, dem Internationalen #FactCheckingDay, trägt das Parlament dazu bei, das Bewusstsein für die Gefahren der Desinformation zu schärfen - nicht nur für die Gesundheit der Bürger, sondern auch für die Demokratie. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The European Union is committed to raising awareness of the dangers of disinformation, not only for citizens' health, but also for democracy. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>mit seinen Empfehlungen für die Verhandlungen über eine neue Partnerschaft mit dem Vereinigten Königreich. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>recommendations on the negotiations for a new partnership with the United Kingdom of Great Britain and Northern Ireland. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Rund um das neuartige Coronavirus werden zahlreiche Falschinformationen verbreitet, die die Bemühungen zur Eindämmung der Pandemie behindern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The outbreak of the coronavirus has led to disinformation spreading, which hampers efforts to contain the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Information und Kommunikation sind entscheidend bei der Bewältigung der Corona-Krise </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Information and communication is a crucial tool in the battle against coronavirus </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Austauschstudenten kein akademisches Jahr verlieren und ECTS-Punkte durch ein Fernstudium erhalten können. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Students must not lose an academic year </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Soforthilfen für nationale Gesundheitssysteme </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Providing emergency support for health sectors </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Beweise für die Solidarität der EU sind leicht zu finden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This is a clear sign of our solidarity. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese sollten auch Verfallsklauseln beinhalten, sodass sie deaktiviert werden, sobald die Pandemie vorbei ist. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It said the use of apps should not be obligatory and that they should include sunset clauses so that they are no longer used once the pandemic is over. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Auch wenn die EU "grüne Korridore" an den Grenzübergängen eingerichtet hat, um den reibungslosen Verkehr von Waren sicherzustellen und die Lieferketten zu schützen, stellt die Coronavirus-Pandemie die Landwirtschaft, Fischerei und Aquakultur vor große Herausforderungen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>While delays to cross border flows of agriculture goods were solved by the introduction of so-called green lanes , which allow the circulation of vehicles transporting critical goods, the aquaculture, agriculture and fish sectors still face serious difficulties. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie hilft ihnen die EU? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>How the EU is helping </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Krisensituationen erfordern Krisenmaßnahmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>This unprecedented crisis requires swift action. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Im Zuge der Covid-19-Pandemie müssen Demokratie, Rechtsstaatlichkeit und Grundrechte gewahrt werden, betonen die EU-Abgeordneten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As Europe tries to contain the Covid-19 crisis, preserving democracy, the rule of law and fundamental rights remains crucial, according to MEPs </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Länder, denen noch Mittel für die Entwicklung des ländlichen Raums zur Verfügung stehen, sollen diese Gelder auch nutzen können, um Landwirte und Kleinunternehmen der Agrar- und Ernährungswirtschaft im Jahr 2020 (mit bis zu 5.000 bzw. 50.000 Euro) zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The Commission also proposed that EU countries with remaining rural development funds can use this money to provide support to farmers and small agri-food businesses this year. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Als Teil eines EU-Pakets für eine koordinierte globale Reaktion zur Bekämpfung der Ausbreitung von Covid-19 gibt die Kommission 20 Milliarden Euro frei, um Partnerdrittländer bei der Bekämpfung der Krise zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Welcomes the EU package for the global response to COVID-19 and the EUR 20 billion allocated to the fight against the pandemic in partner third countries; </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie betonen, dass die Apps die EU-Datenschutzvorschriften, insbesondere die Datenschutz-Grundverordnung (DSGVO) und die Datenschutzrichtlinie für die elektronische Kommunikation , vollständig einhalten müssen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Guidance on data protection is an essential part of the Commission guidelines, stressing that the apps must fully comply with EU data protection rules, most notably the General Data Protection Regulation (GDPR) and the ePrivacy Directive . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>#Europatag am 9. Mai: Am Samstag begeht das Europäische Parlament den 70. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Saturday 9 May is Europe Day, which this year marks the 70th anniversary of the Schuman declaration. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Vorsitzende des Kulturausschusses, Sabine Verheyen (EVP, DE), betont, dass auf EU-Ebene mehr unternommen werden sollte, um den Branchen maßgeschneiderte Unterstützung zu bieten sowie Kredite und Zugang zu Finanzmitteln für die Kultur- und Kreativbranche bereitzustellen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>German EPP member Sabine Verheyen, chair of Parliament's culture committee, said more should be done at the EU level to provide tailored support for culture sector workers until things are back to normal. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Es ist wichtig, dass die Institutionen weiterhin eng mit Online-Plattformen zusammenarbeiten und diese dazu ermutigen, seriöse Quellen zu verbreiten, Inhalte, die sich als falsch oder irreführend herausstellen, zu entlarven und illegale Inhalte zu entfernen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We are encouraging them to promote authoritative sources, demote content that is fact-checked as false or misleading, and take down illegal content or content that could cause physical harm. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Coronavirus: EU-Länder sollten stärker auf EU-Maßnahmen aufmerksam machen </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Coronavirus: a timeline of EU action </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Kommission werde die Lage in Bezug auf die Rechtsstaatlichkeit in den Mitgliedstaaten weiterhin aufmerksam verfolgen, versprach Justizkommissar Didier Reynders. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Justice Commissioner Didier Reynders promised MEPs that the Commission will continue to closely monitor the situation regarding the rule of law in member states. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Tschechische Republik hat 10.000 Schutzanzüge nach Italien und Spanien geschickt. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU has already provided 12 tonnes of protective equipment to China. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>„In erster Linie ist es von entscheidender Bedeutung, dass alle nationalen Behörden die Öffentlichkeit weiter klar und kohärent über die notwendigen Maßnahmen zur Eindämmung des Virus informieren, insbesondere wenn die Aufhebung der Ausgangssperren und anderer Maßnahmen in Erwägung gezogen wird, und dass dies in koordinierter Weise in der gesamten EU geschieht", so Karas. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>"In the first instance, it is vital that all national authorities communicate clearly to the public about the measures needed to contain the spread of the virus, especially when considering lifting the lockdown. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Einige Menschen versuchen, aus dem Coronavirus Profit zu schlagen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Some countries have re-nationalised coronavirus-hit companies. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Aufgrund des geringeren Verkehrsaufkommens und des Rückgangs der Wirtschaftstätigkeit ist die Luftverschmutzung im Zuge der strengen, in ganz Europa ergriffenen Maßnahmen zur Eindämmung des Coronavirus geringer geworden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During the strict quarantine measures implemented across Europe, air pollution has declined due to reduced traffic and other economic activities. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was unternimmt die EU dagegen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Discover what the EU is doing. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die europäischen Kulturminister debattierten im Rahmen einer Videokonferenz am 8. April 2020 über gemeinsame Maßnahmen zur Unterstützung des Kultur- und Kreativsektors während der Krise . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Many EU countries have introduced measures aimed specifically at helping culture sector workers and Europe's culture ministers discussed support initiatives for the culture and creative sector during the coronavirus crisis at a meeting on 8 April. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Europäische Kommission hat erklärt, dass sie die Programme so flexibel wie rechtlich möglich gestalten werde, um die negativen Auswirkungen auf junge Menschen, die Freiwilligenarbeit leisten oder an Erasmus+ teilnehmen, so weit wie möglich zu verringern. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>To help young people who are volunteering or taking part in Erasmus+, as much as possible, the European Commission has said it will make the programmes as flexible as legally possible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>In einer am 17. April angenommenen Entschließung verweisen die Abgeordneten auf die Schwierigkeiten, mit denen Kulturschaffende konfrontiert sind, und fordern die EU auf, finanzielle Unterstützung zu leisten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>MEPs underlined the special nature of the creative sector and the difficulties faced by artists and called on the EU to provide support in a resolution adopted on 17 April. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Hier einige Tipps, wie man sich schützen kann. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>A Europe that protects. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>über einen Antrag auf Aufstellung eines Notfallplans als Sicherheitsnetz zum Schutz der Begünstigten von EU-Programmen über das Jahr 2020 hinaus ab. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We urge therefore the European Commission to propose immediately a contingency plan to protect beneficiaries and avoid a shutdown of Union programmes at the end of this year. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament betont, dass die Apps sorgfältig konzipiert sein müssen, da sie sonst sensible Nutzerdaten offenlegen könnten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>As apps could expose sensitive user data, Parliament has underlined the need to ensure they are designed carefully. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU benötige ein massives Konjunktur- und Wiederaufbaupaket, in dessen Mittelpunkt der Grüne Deal stehe, um die Wirtschaft anzukurbeln und den Klimawandel zu bekämpfen, erklären die Abgeordneten in einer Entschließung vom 17. April . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In a resolution adopted on 17 April , MEPs said the EU needs a massive recovery and reconstruction package with the Green Deal, a series of initiatives to make Europe's economy sustainable, at its core to stimulate the economy and fight climate change . </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Außerdem können die Mitgliedstaaten einen finanziellen Beitrag leisten sowie Bürger oder Stiftungen Spenden tätigen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Moreover, the EU and the Member States, the European Central Bank, and the International Monetary Fund can also take steps to help people and firms. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die Regeln müssen noch von Parlament und Rat gebilligt werden. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>These measures will still need to be approved by Parliament and the Council before they can enter into force. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>EU-Parlamentspräsident David Sassoli begrüßte die von der Kommission angekündigten Maßnahmen zur Eindämmung von COVID-19. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Statement by European Parliament President David Sassoli at opening of extraordinary plenary session on measures to tackle COVID-19 </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Leitlinien zum Datenschutz sind ein wesentlicher Bestandteil der Leitlinien der Kommission. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Access to personal protective equipment is a critical part of the wider response. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit dem Ausbruch der Covid-19-Pandemie haben die Mitgliedstaaten Notmaßnahmen ergriffen, um die Ausbreitung des Virus einzudämmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The dramatic spread of the COVID-19 pandemic in Europe has led Member States to adopt a series of emergency measures in an effort to contain the virus as quickly and effectively as possible. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Alle Grundrechte, einschließlich des Datenschutzes und der Privatsphäre, müssten in allen Mitgliedstaaten geachtet werden, sagten bereits die Innenausschussmitglieder in einer Sitzung am 23. April . </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>During a civil liberties committee meeting on 23 April , MEPs underlined the need to respect all fundamental rights, including data protection and privacy, across all member states, and called on the Commission to come up with guidelines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie riefen die Kommission auf, entsprechende Leitlinien vorzulegen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Consequently, he is asking the EU to clarify the facts. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU setzt bereits gezielte Maßnahmen zum Schutz von Arbeitsplätzen in diesen schwierigen Zeiten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>All across Europe, community organisations are coming together to show solidarity during these difficult times. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU ergreift zahlreiche Maßnahmen zur Bekämpfung der Covid-19-Pandemie und ihrer Folgen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The EU is working on many levels to fight the COVID-19 pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Sie empfahl den nationalen Agenturen, die für die Verwaltung der Studienaustausche zuständig sind, "höhere Gewalt" geltend zu machen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>It has recommended that the national agencies, responsible for the management of study exchanges, invoke "force majeure", which would allow them to assess the possibility of approving additional costs up to a maximum grant amount and to postpone planned activities for 12 months. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU legt im Rahmen des Programms rescEU einen strategischen Vorrat an. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>The demand for a sector-specific recovery plan and strategy was echoed across the political spectrum. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Weitere Informationen liefert Ihnen Ihr Flugunternehmen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Sweden has offered credit guarantees for airlines. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU-Kommissarin für Gesundheit und Lebensmittelsicherheit Stella Kyriakides erklärte, Der Ausbruch von COVID-19 sei eine gesundheitliche Notlage, die sich stündlich ändere. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>In her opening remarks at the European Parliament plenary debate on COVID-19, Health and Safety Commissioner Stella Kyriakides said: 'We need to show a Europe that cares. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Das Parlament hat neue Maßnahmen gebilligt, um die Gesundheitssysteme in den am stärksten von der Corona-Krise betroffenen EU-Regionen mit Hilfen von über 3 Milliarden Euro zu unterstützen. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Parliament also agreed to free up over €3 billion to directly support healthcare systems in the most affected EU member states in their fight against the pandemic. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Was kann man dagegen unternehmen? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Do you know what? </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Diese Maßnahmen wirken sich stark auf den Verkehrssektor aus. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Air travel has been hit particularly hard. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Eine Expertengruppe wird die laufenden Entwicklungen in enger Zusammenarbeit mit nationalen Gesundheitsbehörden, internationalen Organisationen und NGOs verfolgen und die Hilfen koordinieren. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We monitor the situation in close cooperation with Member States, authorities, EU institutions, bodies and agencies and with international organisations such as the World Health Organisation. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Die EU startet eine Investitionsinitiative zur Abfederung der Corona-Folgen ©Antic/AdobeStock </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>have contributed to draconian enforcement of restraining measures for the confinement of the outbreak for© Optinic / Shutterstock.com. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Dieses Zitat teilen: </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Share this quote: </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wir müssen daher diesem Thema jetzt besonderes Augenmerk widmen und unsere Maßnahmen zur Beendigung der Gewalt gegen Frauen ausweiten. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>We, therefore, must now pay particular attention to this issue and expand our actions to stop violence against women.'' </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Mit dem Welttag der Pressefreiheit am 3. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>World Press Freedom Day is marked every year on 3 May. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Wie hilft ihnen die EU? </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Discover what the EU is doing. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg>Informieren Sie sich über Ihre Fluggastrechte. </seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg>Find out about your passenger rights in the EU in these exceptional times. </seg></tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv xml:lang="de"><seg></seg></tuv>
      <tuv xml:lang="en"><seg></seg></tuv>
    </tu>
  </body>
</tmx>
